{
    "birth_places": [
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Reinbek.", 
            "coordinates": [
                "10.2512443", 
                "53.5100696"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "G\u00c3\u00b6ttingen", 
            "coordinates": [
                "9.9344982", 
                "51.533684"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ulm", 
            "coordinates": [
                "9.9910464", 
                "48.398312"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Niedersachsen.", 
            "coordinates": [
                "9.8456838", 
                "52.6368397"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ensdorf", 
            "coordinates": [
                "11.9352761", 
                "49.3435761"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Greifswald.", 
            "coordinates": [
                "13.3815238", 
                "54.095791"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schramberg", 
            "coordinates": [
                "8.3850493", 
                "48.2256907"
            ]
        }, 
        {
            "county": "22527", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hamburg-Eimsb\u00c3\u00bcttel", 
            "coordinates": [
                "9.92305300215732", 
                "53.6062221"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marburg", 
            "coordinates": [
                "8.7757742", 
                "50.8117327"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stuttgart", 
            "coordinates": [
                "9.1829049", 
                "48.7763511"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oberhochstatt", 
            "coordinates": [
                "12.5406908", 
                "47.8722986"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bevern/Niedersachsen", 
            "coordinates": [
                "9.4940292", 
                "51.8578826"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hannover", 
            "coordinates": [
                "9.7385532", 
                "52.3744779"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "N\u00c3\u00b6rdlingen", 
            "coordinates": [
                "10.4885873", 
                "48.8516578"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bamberg", 
            "coordinates": [
                "10.8876149", 
                "49.8926723"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Idensen", 
            "coordinates": [
                "9.356456", 
                "52.3990211"
            ]
        }, 
        {
            "county": "72458", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Albstadt-Ebingen", 
            "coordinates": [
                "9.0272452", 
                "48.2102589"
            ]
        }, 
        {
            "county": "50667-51149", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "K\u00c3\u00b6ln", 
            "coordinates": [
                "6.9580232", 
                "50.9374863"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ludwigshafen", 
            "coordinates": [
                "8.4391173", 
                "49.4792355"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "D\u00c3\u00bcsseldorf", 
            "coordinates": [
                "6.7637565", 
                "51.2235376"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00bcnchen", 
            "coordinates": [
                "11.5754815", 
                "48.1372719"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schw\u00c3\u00a4bisch Gm\u00c3\u00bcnd", 
            "coordinates": [
                "9.7963529", 
                "48.8001179"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bremen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bremen", 
            "coordinates": [
                "8.80717", 
                "53.0758099"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hamburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hamburg", 
            "coordinates": [
                "10.000654", 
                "53.5503414"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stralsund.", 
            "coordinates": [
                "13.0904622", 
                "54.3159851"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Altenkirchen", 
            "coordinates": [
                "13.3439199", 
                "54.6360021"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Annaberg-Buchholz", 
            "coordinates": [
                "13.0106108", 
                "50.5788781"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bramsche/Osnabr\u00c3\u00bcck", 
            "coordinates": [
                "7.979647", 
                "52.4076948"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stuttgart-Bad Cannstatt", 
            "coordinates": [
                "9.2146797", 
                "48.8048828"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bielefeld-Gadderbaum", 
            "coordinates": [
                "8.51490008546892", 
                "52.0076802"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bremen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bremerhaven", 
            "coordinates": [
                "8.5865509", 
                "53.5522264"
            ]
        }, 
        {
            "county": "31582", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Nienburg an der Weser", 
            "coordinates": [
                "9.21825832761837", 
                "52.6317913"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Osterholz-Scharmbeck", 
            "coordinates": [
                "8.7948239", 
                "53.2281763"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Magdeburg", 
            "coordinates": [
                "11.6289300999064", 
                "52.1261437"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Karl-Marx-Stadt (Chemnitz)", 
            "coordinates": [
                "12.9252977", 
                "50.8322608"
            ]
        }, 
        {
            "county": "48143,48144,48145,48146,48147,48148,48149,48150,48151,48152,48153,48154,48155,48156,48157,48158,48159,48160,48161,48162,48163,48164,48165,48166,48167", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00bcnster", 
            "coordinates": [
                "7.6251879", 
                "51.9625101"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Osnabr\u00c3\u00bcck", 
            "coordinates": [
                "8.0497412", 
                "52.2668373"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Zwickau", 
            "coordinates": [
                "12.4939267", 
                "50.7185043"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hildesheim", 
            "coordinates": [
                "9.9523941", 
                "52.1532179"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ratingen", 
            "coordinates": [
                "6.8493503", 
                "51.2973261"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schongau", 
            "coordinates": [
                "10.8971254", 
                "47.8122744"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Sandershausen", 
            "coordinates": [
                "9.5514317", 
                "51.3220806"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bonndorf", 
            "coordinates": [
                "8.3420675", 
                "47.8195734"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Brachtendorf", 
            "coordinates": [
                "7.2341328", 
                "50.2318819"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Braubach", 
            "coordinates": [
                "7.6522773", 
                "50.2756759"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schwerin", 
            "coordinates": [
                "11.4148038", 
                "53.6288297"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mainz", 
            "coordinates": [
                "8.2710237", 
                "49.9999952"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bergisch Gladbach", 
            "coordinates": [
                "7.1277379", 
                "50.9929303"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lauenburg/Elbe", 
            "coordinates": [
                "10.5513889", 
                "53.3789803"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "K\u00c3\u00b6nigstein", 
            "coordinates": [
                "8.4650135", 
                "50.181478"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Fulda", 
            "coordinates": [
                "9.676511", 
                "50.5521486"
            ]
        }, 
        {
            "county": "85049,85051,85053,85055,85057", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ingolstadt", 
            "coordinates": [
                "11.4250395", 
                "48.7630165"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bardenberg", 
            "coordinates": [
                "6.1112251", 
                "50.8410788"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00b6rrach", 
            "coordinates": [
                "7.6607218", 
                "47.6120896"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Petershagen", 
            "coordinates": [
                "8.9668368", 
                "52.3756616"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hattingen", 
            "coordinates": [
                "7.1862486", 
                "51.4007175"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gie\u00c3\u009fen", 
            "coordinates": [
                "8.67487", 
                "50.5843976"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Sta\u00c3\u009ffurt", 
            "coordinates": [
                "11.5929455", 
                "51.8514515"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wiedenbr\u00c3\u00bcck", 
            "coordinates": [
                "8.3130164", 
                "51.8358274"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Legnica", 
            "country": "wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie", 
            "name": "Legnica/Polen", 
            "coordinates": [
                "16.1739754623798", 
                "51.2043092"
            ]
        }, 
        {
            "county": "85049,85051,85053,85055,85057", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ingolstadt.", 
            "coordinates": [
                "11.4250395", 
                "48.7630165"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Petershagen/Westfalen", 
            "coordinates": [
                "8.9668368", 
                "52.3756616"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dortmund", 
            "coordinates": [
                "7.4652789", 
                "51.5142273"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "W\u00c3\u00bcrzburg", 
            "coordinates": [
                "9.94346111761006", 
                "49.778073"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rinteln", 
            "coordinates": [
                "9.0779837", 
                "52.1911407"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Heidelberg", 
            "coordinates": [
                "8.6948125", 
                "49.4093608"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hettstedt", 
            "coordinates": [
                "11.4999986", 
                "51.6500047"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Leer", 
            "coordinates": [
                "7.46302432625084", 
                "53.24765205"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00bcdenscheid", 
            "coordinates": [
                "7.63884", 
                "51.2177927"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Sendenhorst / Deutschland", 
            "coordinates": [
                "7.8267961", 
                "51.8441947"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Duisburg", 
            "coordinates": [
                "6.74175498671042", 
                "51.44650385"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Frankfurt am Main", 
            "coordinates": [
                "8.66195118582712", 
                "50.12134215"
            ]
        }, 
        {
            "county": "T\u00fcrkiye", 
            "country": "Tokat", 
            "name": "Tokat/T\u00c3\u00bcrkei", 
            "coordinates": [
                "36.6603129702508", 
                "40.4015133"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kiel", 
            "coordinates": [
                "10.1444023253091", 
                "54.3418225"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Marsassoum/Senegal", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "23552", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00bcbeck", 
            "coordinates": [
                "10.6847384", 
                "53.8664436"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schweinfurt", 
            "coordinates": [
                "10.233302", 
                "50.0499945"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Pei\u00c3\u009fenberg", 
            "coordinates": [
                "11.0670713", 
                "47.7965862"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Metzingen", 
            "coordinates": [
                "9.2814174", 
                "48.5376786"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Tiengen", 
            "coordinates": [
                "8.2744791", 
                "47.6354859"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Herten/Westfalen", 
            "coordinates": [
                "7.1368071", 
                "51.5942009"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Siegen", 
            "coordinates": [
                "8.0162435", 
                "50.8710529"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Nordhorn", 
            "coordinates": [
                "7.0739843", 
                "52.4357359"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Norderney", 
            "coordinates": [
                "7.2356033007942", 
                "53.71223715"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Augsburg", 
            "coordinates": [
                "10.8986971", 
                "48.3668041"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "G\u00c3\u00b6ppingen", 
            "coordinates": [
                "9.6607959", 
                "48.7052936"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Essen", 
            "coordinates": [
                "7.0114963", 
                "51.4572062"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Moers", 
            "coordinates": [
                "6.6284302", 
                "51.4512826"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hagen/Westfalen", 
            "coordinates": [
                "7.4856602980606", 
                "51.34155785"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mei\u00c3\u009fen", 
            "coordinates": [
                "13.4813837", 
                "51.1686095"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Remscheid", 
            "coordinates": [
                "7.1943544", 
                "51.1798706"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Neuenburg/Landkreis Friesland", 
            "coordinates": [
                "7.9524531", 
                "53.3870229"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Agnita", 
            "country": "Sibiu", 
            "name": "Agnetheln", 
            "coordinates": [
                "24.6253132976275", 
                "45.9781571"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "B\u00c3\u00b6hmenkirch/Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "coordinates": [
                "9.9327316", 
                "48.6837261"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Winsen/Luhe", 
            "coordinates": [
                "10.2059206", 
                "53.3636474"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Leipzig", 
            "coordinates": [
                "12.3747049", 
                "51.340462"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kiel.", 
            "coordinates": [
                "10.1444023253091", 
                "54.3418225"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Rothenfelde", 
            "coordinates": [
                "8.16053183710329", 
                "52.0997943"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Idar-Oberstein", 
            "coordinates": [
                "7.313321", 
                "49.7106197"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wiesbaden", 
            "coordinates": [
                "8.25", 
                "50.0833"
            ]
        }, 
        {
            "county": "44649", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wanne-Eickel", 
            "coordinates": [
                "7.1648463", 
                "51.5318714"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Karlsruhe", 
            "coordinates": [
                "8.4041208", 
                "49.0105758"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bevensen", 
            "coordinates": [
                "9.4815446", 
                "52.6137171"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00bcnen", 
            "coordinates": [
                "7.5239978", 
                "51.6140848"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wipperf\u00c3\u00bcrth", 
            "coordinates": [
                "7.387898", 
                "51.1156649"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gudensberg", 
            "coordinates": [
                "9.3673962", 
                "51.1762369"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Regierungsbezirk D\u00fcsseldorf", 
            "country": "Nordrhein-Westfalen", 
            "name": "Drevenack", 
            "coordinates": [
                "6.7443557", 
                "51.6654312"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad S\u00c3\u00a4ckingen", 
            "coordinates": [
                "7.9495537", 
                "47.5525687"
            ]
        }, 
        {
            "county": "58642", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Letmathe.", 
            "coordinates": [
                "7.6164353", 
                "51.3678207"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Griesbach im Rottal", 
            "coordinates": [
                "13.1931047", 
                "48.4513352"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Oberfranken", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Naila", 
            "coordinates": [
                "11.7084131", 
                "50.3296301"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "N\u00c3\u00bcrnberg", 
            "coordinates": [
                "11.0772978", 
                "49.4538723"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Koblenz", 
            "coordinates": [
                "7.58409781141515", 
                "50.3463017"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Sulz am Neckar", 
            "coordinates": [
                "8.6314329", 
                "48.3617509"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Goslar", 
            "coordinates": [
                "10.4266284", 
                "51.9059936"
            ]
        }, 
        {
            "county": "93209", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rimsting am Chiemsee/Oberbayern", 
            "coordinates": [
                "12.3670685778823", 
                "47.8648199"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kandel", 
            "coordinates": [
                "8.19619498411684", 
                "49.08550905"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schwaben", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Reichau/Bayern", 
            "coordinates": [
                "10.2165311", 
                "48.0914384"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00bclheim an der Ruhr.", 
            "coordinates": [
                "6.88075161579105", 
                "51.41105655"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "H\u00c3\u00b6pfingen", 
            "coordinates": [
                "9.4350543", 
                "49.6030495"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Biberach an der Ri\u00c3\u009f", 
            "coordinates": [
                "9.7899938", 
                "48.0984413"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "K\u00c3\u00bcnzelsau", 
            "coordinates": [
                "9.6901512", 
                "49.2803765"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Leverkusen", 
            "coordinates": [
                "6.9881194", 
                "51.0324743"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schleusingen", 
            "coordinates": [
                "10.7527178", 
                "50.5097543"
            ]
        }, 
        {
            "county": "50189", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schwedt", 
            "coordinates": [
                "6.5943444", 
                "50.9295705"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rauenzell", 
            "coordinates": [
                "10.5450994", 
                "49.2294431"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Friedrichroda (Th\u00c3\u00bcringen)", 
            "coordinates": [
                "10.5634369", 
                "50.8608025"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Uedem", 
            "coordinates": [
                "6.2735726", 
                "51.6686375"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Berlin", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Berlin.", 
            "coordinates": [
                "13.3888599", 
                "52.5170365"
            ]
        }, 
        {
            "county": "45309", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Essen/Ruhr", 
            "coordinates": [
                "7.0421874", 
                "51.485864"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oberhausen", 
            "coordinates": [
                "6.84854783854417", 
                "51.51431755"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gadderbaum", 
            "coordinates": [
                "8.51490008546892", 
                "52.0076802"
            ]
        }, 
        {
            "county": "UD", 
            "country": "FVG", 
            "name": "Weiden", 
            "coordinates": [
                "13.2376674", 
                "46.0650933"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Esslingen am Neckar", 
            "coordinates": [
                "9.3010797", 
                "48.7388603"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Zeitz", 
            "coordinates": [
                "12.1323406", 
                "51.0481032"
            ]
        }, 
        {
            "county": "21682,21680,21683,21684", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stade", 
            "coordinates": [
                "9.4754378", 
                "53.5997939"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "coordinates": [
                "9.1949534", 
                "48.6296972"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Berlin", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Berlin", 
            "coordinates": [
                "13.3888599", 
                "52.5170365"
            ]
        }, 
        {
            "county": "27472", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Cuxhaven", 
            "coordinates": [
                "8.6982859", 
                "53.8687798"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "H\u00c3\u00b6xter", 
            "coordinates": [
                "9.3816877", 
                "51.7747369"
            ]
        }, 
        {
            "county": "50667-51149", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Porz am Rhein", 
            "coordinates": [
                "7.09514417905795", 
                "50.87977175"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Duisburg.", 
            "coordinates": [
                "6.74175498671042", 
                "51.44650385"
            ]
        }, 
        {
            "county": "LOM", 
            "country": "22010", 
            "name": "Alpen", 
            "coordinates": [
                "9.15358681923559", 
                "45.9215669"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hofheim", 
            "coordinates": [
                "8.42261200312117", 
                "50.09407425"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Pirmasens", 
            "coordinates": [
                "7.59208880795582", 
                "49.1876787"
            ]
        }, 
        {
            "county": "NB", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Straubing (Niederbayern)", 
            "coordinates": [
                "12.5954860263055", 
                "48.88317135"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Straelen.", 
            "coordinates": [
                "6.2694727", 
                "51.4436635"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Weimar", 
            "country": "Th\u00fcringen", 
            "name": "Weimar", 
            "coordinates": [
                "11.3290835", 
                "50.980285"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lautenhausen/Hessen", 
            "coordinates": [
                "9.8834001", 
                "50.8704757"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Andernach", 
            "coordinates": [
                "7.3993254", 
                "50.4354202"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Leipzig.", 
            "coordinates": [
                "12.3747049", 
                "51.340462"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ludwigshafen am Rhein", 
            "coordinates": [
                "8.39038545531189", 
                "49.4874059"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Itzehoe", 
            "coordinates": [
                "9.5155854", 
                "53.9250316"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gro\u00c3\u009fengottern", 
            "coordinates": [
                "10.5626399", 
                "51.1480745"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Welver-Meyerich", 
            "coordinates": [
                "7.95475759949833", 
                "51.6141717"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hettstedt.", 
            "coordinates": [
                "11.4999986", 
                "51.6500047"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kleve", 
            "coordinates": [
                "6.13141693512227", 
                "51.78554065"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Brikesdorf", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Birkenfeld", 
            "coordinates": [
                "7.1647477", 
                "49.6488236"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Balingen", 
            "coordinates": [
                "8.8557862", 
                "48.2737512"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Harxheim/Pfalz", 
            "coordinates": [
                "8.26464526351374", 
                "49.9116993"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rheydt", 
            "coordinates": [
                "6.4440575", 
                "51.1667824"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Honnef", 
            "coordinates": [
                "7.2272534", 
                "50.6448582"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Diez/Lahn", 
            "coordinates": [
                "8.01667", 
                "50.3667"
            ]
        }, 
        {
            "county": "34454", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Landau.", 
            "coordinates": [
                "9.0829255", 
                "51.3424633"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Pforzheim", 
            "coordinates": [
                "8.7029532", 
                "48.8908846"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Diepholz.", 
            "coordinates": [
                "8.372661", 
                "52.6113677"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Flensburg", 
            "coordinates": [
                "9.4333264", 
                "54.7833021"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Weiding", 
            "coordinates": [
                "12.7667", 
                "49.2667"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "26169", 
            "name": "Altenoythe", 
            "coordinates": [
                "7.880785", 
                "53.0351453"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Region Hannover", 
            "country": "Niedersachsen", 
            "name": "Gro\u00c3\u009fburgwedel", 
            "coordinates": [
                "9.8478433", 
                "52.490003"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Osterburken", 
            "coordinates": [
                "9.4245218", 
                "49.4285158"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Saarland", 
            "country": "66538", 
            "name": "Neunkirchen/Saar", 
            "coordinates": [
                "7.1841564", 
                "49.34987"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00bcnchen.", 
            "coordinates": [
                "11.5754815", 
                "48.1372719"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Leinefelde", 
            "coordinates": [
                "10.3242507", 
                "51.388635"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Husum", 
            "coordinates": [
                "9.0538156", 
                "54.4853638"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Freising", 
            "coordinates": [
                "11.7439565", 
                "48.4008273"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bremen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bremen.", 
            "coordinates": [
                "8.80717", 
                "53.0758099"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hamburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hamburg.", 
            "coordinates": [
                "10.000654", 
                "53.5503414"
            ]
        }, 
        {
            "county": "46145", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oberhausen-Sterkrade", 
            "coordinates": [
                "6.8436252", 
                "51.5120883"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Saarland", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Saarlouis", 
            "coordinates": [
                "6.749846", 
                "49.3164661"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Freiburg im Breisgau", 
            "coordinates": [
                "7.823903", 
                "48.0021322"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "65346", 
            "name": "Erbach (Rheingau)", 
            "coordinates": [
                "8.0942623", 
                "50.0231355"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kusel", 
            "coordinates": [
                "7.4008479", 
                "49.5399844"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Halle/Saale", 
            "coordinates": [
                "11.9705452", 
                "51.4825041"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Koprvnica/Kroatien", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "G\u00c3\u00b6rlitz", 
            "coordinates": [
                "14.9844025", 
                "51.1517428"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Gurschdorf / Sudetenland", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kamen", 
            "coordinates": [
                "7.6614305", 
                "51.5918443"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mamming", 
            "coordinates": [
                "12.6058724", 
                "48.6506651"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Varel", 
            "coordinates": [
                "8.1372149", 
                "53.395777"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Minden", 
            "coordinates": [
                "8.9168852", 
                "52.2881045"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "G\u00c3\u00bctersloh / Deutschland", 
            "coordinates": [
                "8.3799049", 
                "51.9044291"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Witten (Ennepe-Ruhr-Kreis)", 
            "coordinates": [
                "7.335124", 
                "51.4370171"
            ]
        }, 
        {
            "county": "BZ", 
            "country": "TAA", 
            "name": "Neumarkt", 
            "coordinates": [
                "11.2725698", 
                "46.3169161"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ibbenb\u00c3\u00bcren", 
            "coordinates": [
                "7.7151417", 
                "52.2774772"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Radebeul", 
            "coordinates": [
                "13.6767995", 
                "51.0999765"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Trier", 
            "coordinates": [
                "6.6402058", 
                "49.7557338"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marl/Deutschland", 
            "coordinates": [
                "7.0968119", 
                "51.6555514"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hoffenheim", 
            "coordinates": [
                "8.83385052443114", 
                "49.27484355"
            ]
        }, 
        {
            "county": "87466", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mittelberg/Allg\u00c3\u00a4u", 
            "coordinates": [
                "10.4558967151843", 
                "47.6438621"
            ]
        }, 
        {
            "county": "06385", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Aken an der Elbe", 
            "coordinates": [
                "12.0439189", 
                "51.85517605"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bedburg", 
            "coordinates": [
                "6.576634", 
                "50.9976706"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dresden", 
            "coordinates": [
                "13.7381437", 
                "51.0493286"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Regierungsbezirk D\u00fcsseldorf", 
            "country": "Nordrhein-Westfalen", 
            "name": "Dingden", 
            "coordinates": [
                "6.6134154", 
                "51.7702601"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Soltau", 
            "coordinates": [
                "9.8445524", 
                "52.9873771"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bassum", 
            "coordinates": [
                "8.7287656", 
                "52.8494963"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Freilassing.", 
            "coordinates": [
                "12.9781408", 
                "47.8378039"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schleiz/Th\u00c3\u00bcringen.", 
            "coordinates": [
                "11.8087476", 
                "50.5776379"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Fulda (Hessen)", 
            "coordinates": [
                "9.676511", 
                "50.5521486"
            ]
        }, 
        {
            "county": "83123", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kronberg/Ts.(Deutschland)", 
            "coordinates": [
                "12.3471047", 
                "47.9908498"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Welschen Ennest", 
            "coordinates": [
                "8.0034765", 
                "51.0431039"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Regierungsbezirk Darmstadt", 
            "country": "Hessen", 
            "name": "Johannisberg/Rheingau.", 
            "coordinates": [
                "7.9813141", 
                "50.0035482"
            ]
        }, 
        {
            "county": "70825", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Korntal", 
            "coordinates": [
                "9.1250933", 
                "48.8320261"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Z\u00c3\u00bclpich", 
            "coordinates": [
                "6.6499642", 
                "50.6911662"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lemgo (Lippe)", 
            "coordinates": [
                "8.9012894", 
                "52.0280674"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "T\u00c3\u00bcbingen", 
            "coordinates": [
                "9.0535531", 
                "48.5236164"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Recklinghausen/NRW", 
            "coordinates": [
                "7.2007542", 
                "51.6118188"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wolmirstedt", 
            "coordinates": [
                "11.6267388", 
                "52.2484924"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Beuel", 
            "coordinates": [
                "7.6277844", 
                "50.7290532"
            ]
        }, 
        {
            "county": "38448", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Vorsfelde", 
            "coordinates": [
                "10.8372431", 
                "52.440033"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Braunschweig", 
            "coordinates": [
                "10.5252669", 
                "52.2639962"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Regierungsbezirk Karlsruhe", 
            "country": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "name": "Mannheim.", 
            "coordinates": [
                "8.4672361", 
                "49.4895914"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Duisburg-Hamborn", 
            "coordinates": [
                "6.77249075894132", 
                "51.5041459"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Falkenstein/Vogtland", 
            "coordinates": [
                "12.3691588", 
                "50.4773298"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bochum", 
            "coordinates": [
                "7.2187465", 
                "51.482321"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kirchengel/Th\u00c3\u00bcringen", 
            "coordinates": [
                "10.9157587", 
                "51.2865727"
            ]
        }, 
        {
            "county": "BZ", 
            "country": "TAA", 
            "name": "Meran/S\u00c3\u00bcdtirol", 
            "coordinates": [
                "11.1622243", 
                "46.6681558"
            ]
        }, 
        {
            "county": "92224", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Amberg / Bayern", 
            "coordinates": [
                "11.8617278", 
                "49.44165"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stadtsteinach", 
            "coordinates": [
                "11.5054549", 
                "50.1613344"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "D\u00c3\u00bcren.", 
            "coordinates": [
                "6.4835199", 
                "50.7997308"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Neuwied.", 
            "coordinates": [
                "7.4663112", 
                "50.4302589"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ochsenfurt", 
            "coordinates": [
                "10.0651048", 
                "49.6660987"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Neustadt an der Weinstra\u00c3\u009fe", 
            "coordinates": [
                "8.1160262638776", 
                "49.3484246"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dessau.", 
            "coordinates": [
                "12.2429261", 
                "51.8311104"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Erfurt", 
            "coordinates": [
                "11.0329359", 
                "50.9776268"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ebersberg", 
            "coordinates": [
                "11.9640766", 
                "48.0766309"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "K\u00c3\u00b6fering", 
            "coordinates": [
                "12.2011713", 
                "48.9374814"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schlema", 
            "coordinates": [
                "12.6665631", 
                "50.6024795"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wismar", 
            "coordinates": [
                "11.4647932", 
                "53.8909832"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bonn", 
            "coordinates": [
                "7.1006599", 
                "50.7358511"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Karlsruhe.", 
            "coordinates": [
                "8.4041208", 
                "49.0105758"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Paderborn", 
            "coordinates": [
                "8.752653", 
                "51.7177044"
            ]
        }, 
        {
            "county": "MI", 
            "country": "LOM", 
            "name": "Mailand", 
            "coordinates": [
                "9.1906166", 
                "45.4666211"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marsberg", 
            "coordinates": [
                "8.8570066", 
                "51.4611275"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Prenzlau", 
            "coordinates": [
                "13.866575", 
                "53.3167"
            ]
        }, 
        {
            "county": "37120", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bovenden bei G\u00c3\u00b6ttingen", 
            "coordinates": [
                "10.0204402", 
                "51.5992602"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Bauhaus/Nordhessen", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oldenburg", 
            "coordinates": [
                "8.2146017", 
                "53.1389753"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Elsterwerda", 
            "coordinates": [
                "13.5196536", 
                "51.4620621"
            ]
        }, 
        {
            "county": "08228", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rodewisch/Vogtland", 
            "coordinates": [
                "12.4042574", 
                "50.5297751"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Pyrmont", 
            "coordinates": [
                "9.2434635", 
                "51.9850503"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "der \u00c3\u0096ffentlichkeit unter dem Namen Matern von Marschall bekannt", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Offenburg", 
            "coordinates": [
                "7.944378", 
                "48.4716556"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Verden", 
            "country": "Oklahoma", 
            "name": "Verden", 
            "coordinates": [
                "-98.0878254", 
                "35.0833963"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Finnentrop", 
            "coordinates": [
                "7.9726001", 
                "51.1730253"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Burghausen", 
            "coordinates": [
                "12.8304816", 
                "48.1689863"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Altmugl", 
            "coordinates": [
                "12.4640375", 
                "49.9536991"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lorsch", 
            "coordinates": [
                "8.5677632", 
                "49.654628"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oldenburg.", 
            "coordinates": [
                "8.2146017", 
                "53.1389753"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Worms", 
            "coordinates": [
                "8.32128880741306", 
                "49.66139735"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Merka", 
            "coordinates": [
                "14.4260227", 
                "51.2452763"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gem\u00c3\u00bcnden am Main", 
            "coordinates": [
                "9.6910162", 
                "50.0557181"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Waldbr\u00c3\u00b6l.", 
            "coordinates": [
                "7.6148901", 
                "50.8738042"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Lienen (Westf.)", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gelsenkirchen", 
            "coordinates": [
                "7.0814619789958", 
                "51.55621765"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lauf a.d. Pegnitz", 
            "coordinates": [
                "11.2872911", 
                "49.5119915"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wuppertal.", 
            "coordinates": [
                "7.1780374", 
                "51.264018"
            ]
        }, 
        {
            "county": "63755", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Alzenau/Wasserlos", 
            "coordinates": [
                "9.07549617799591", 
                "50.0715641"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Braunschweig.", 
            "coordinates": [
                "10.5252669", 
                "52.2639962"
            ]
        }, 
        {
            "county": "91413", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Neustadt/Aisch", 
            "coordinates": [
                "10.5888889", 
                "49.5768187"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Herne", 
            "coordinates": [
                "7.219985", 
                "51.5380394"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Kelkit", 
            "country": "G\u00fcm\u00fc\u015fhane", 
            "name": "Kelkit/T\u00c3\u00bcrkei", 
            "coordinates": [
                "39.4237829238775", 
                "40.04837895"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mendig", 
            "coordinates": [
                "7.2805696", 
                "50.3693333"
            ]
        }, 
        {
            "county": "56073", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Koblenz-Moselwei\u00c3\u009f", 
            "coordinates": [
                "7.56097294103208", 
                "50.3496884"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "D\u00c3\u00bcren", 
            "coordinates": [
                "6.4835199", 
                "50.7997308"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00b6lln", 
            "coordinates": [
                "10.6880174", 
                "53.62892"
            ]
        }, 
        {
            "county": "\u200f\u0627\u064a\u0631\u0627\u0646\u200e", 
            "country": "\u062a\u0647\u0631\u0627\u0646", 
            "name": "Teheran (Iran)", 
            "coordinates": [
                "51.4179604", 
                "35.6884243"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bytom", 
            "country": "wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie", 
            "name": "Beuthen", 
            "coordinates": [
                "18.8716135686648", 
                "50.3656972"
            ]
        }, 
        {
            "county": "86381", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Krumbach", 
            "coordinates": [
                "10.3660692736949", 
                "48.2447859"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00b6nchengladbach", 
            "coordinates": [
                "6.41270225823657", 
                "51.1668572"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Vilsbiburg", 
            "coordinates": [
                "12.3556363", 
                "48.4486225"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "B\u00c3\u00bcnde", 
            "coordinates": [
                "8.5975831", 
                "52.20078"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Celle", 
            "coordinates": [
                "10.0810524", 
                "52.6240562"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Urach", 
            "coordinates": [
                "9.3978845", 
                "48.4937953"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gifhorn", 
            "coordinates": [
                "10.5445691", 
                "52.4827905"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Frankfurt/Oder", 
            "coordinates": [
                "14.5157026", 
                "52.3233482"
            ]
        }, 
        {
            "county": "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", 
            "country": "\u0426\u0424\u041e", 
            "name": "Moskau/Russland", 
            "coordinates": [
                "37.3273304", 
                "55.4792046"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rheine/Westfalen", 
            "coordinates": [
                "7.4379228", 
                "52.2787715"
            ]
        }, 
        {
            "county": "17424", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Seebad Heringsdorf.", 
            "coordinates": [
                "14.1700846", 
                "53.9496236"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wittenberg", 
            "coordinates": [
                "12.6427334264935", 
                "51.9155759"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mutlangen", 
            "coordinates": [
                "9.7907672", 
                "48.8298818"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wetzlar", 
            "coordinates": [
                "8.5074406", 
                "50.5525346"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Landkreis Mecklenburgische Seenplatte", 
            "country": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "name": "Neustrelitz/Mecklenburg-Vorpommern", 
            "coordinates": [
                "13.0630004", 
                "53.3617163"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Most (CSSR)", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Weeze", 
            "coordinates": [
                "6.2011559", 
                "51.6267298"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00bcneburg", 
            "coordinates": [
                "10.4076954", 
                "53.2486018"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Castrop-Rauxel", 
            "coordinates": [
                "7.3106144", 
                "51.56462"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rahden/Westfalen", 
            "coordinates": [
                "8.61667", 
                "52.4333"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Neustadt a.d. Waldnaab", 
            "coordinates": [
                "12.1732938", 
                "49.7314121"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Prisser.", 
            "coordinates": [
                "11.0682346", 
                "53.0852488"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Rhaden (Westfalen)", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Passau", 
            "coordinates": [
                "13.4606445", 
                "48.5740136"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Weimar/Deutschland (DDR)", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "47839", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Krefeld-H\u00c3\u00bcls", 
            "coordinates": [
                "6.5066683", 
                "51.3713688"
            ]
        }, 
        {
            "county": "NB", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Straubing", 
            "coordinates": [
                "12.5954860263055", 
                "48.88317135"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ribnitz-Damgarten", 
            "coordinates": [
                "12.4319733", 
                "54.2433326"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Luckenwalde", 
            "coordinates": [
                "13.1582261", 
                "52.0890764"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Neustadt an der Weinstra\u00dfe", 
            "country": "Rheinland-Pfalz", 
            "name": "Geinsheim", 
            "coordinates": [
                "8.2551995", 
                "49.3056487"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Goch", 
            "coordinates": [
                "6.1593045", 
                "51.6755765"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Pfullendorf", 
            "coordinates": [
                "9.2533029", 
                "47.9245987"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Illertissen", 
            "coordinates": [
                "10.1058969", 
                "48.221764"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Eckernf\u00c3\u00b6rde", 
            "coordinates": [
                "9.8374947", 
                "54.4716456"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Vreden", 
            "coordinates": [
                "6.8238188", 
                "52.0360968"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Saulgau (Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg)", 
            "coordinates": [
                "9.50386103780079", 
                "48.0299042"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Elmshorn", 
            "coordinates": [
                "9.6524559", 
                "53.7532486"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Sassenberg", 
            "coordinates": [
                "8.0403242", 
                "51.9880472"
            ]
        }, 
        {
            "county": "36266", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Heringen (Werra)", 
            "coordinates": [
                "10.0078094", 
                "50.8870855"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Meckenheim", 
            "coordinates": [
                "7.0212404", 
                "50.6255885"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Osnabr\u00c3\u00bcck.", 
            "coordinates": [
                "8.0497412", 
                "52.2668373"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Waldthurn", 
            "coordinates": [
                "12.3323482", 
                "49.6717057"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Mei\u00c3\u009fen/Sachsen", 
            "coordinates": [
                "13.4813837", 
                "51.1686095"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Emden", 
            "coordinates": [
                "7.2058004", 
                "53.3670442"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dortmund.", 
            "coordinates": [
                "7.4652789", 
                "51.5142273"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Warburg-Daseburg", 
            "coordinates": [
                "9.2226171", 
                "51.5119062"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Saalstadt", 
            "coordinates": [
                "7.5466974", 
                "49.3224851"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "R\u00c3\u00bcsselsheim", 
            "coordinates": [
                "8.4118279", 
                "49.9948956"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Freiburg", 
            "coordinates": [
                "7.8494005", 
                "47.9960901"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Krefeld.", 
            "coordinates": [
                "6.5623343", 
                "51.3331205"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "J\u00c3\u00bcchen", 
            "coordinates": [
                "6.5036893", 
                "51.1017138"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hechingen", 
            "coordinates": [
                "8.9642047", 
                "48.3525529"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nieder\u00f6sterreich", 
            "country": "2532", 
            "name": "Schwarzberg", 
            "coordinates": [
                "16.187167", 
                "48.020239"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kempen", 
            "coordinates": [
                "6.1005432", 
                "51.0933769"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gr\u00c3\u00bcnstadt", 
            "coordinates": [
                "8.163722", 
                "49.5655288"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kernen im Remstal", 
            "coordinates": [
                "9.3286487", 
                "48.7965338"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Westerstede", 
            "coordinates": [
                "7.9273675", 
                "53.2578286"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Obernzenn", 
            "coordinates": [
                "10.4667", 
                "49.45"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Giessen", 
            "coordinates": [
                "8.67487", 
                "50.5843976"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Harzburg.", 
            "coordinates": [
                "10.5644", 
                "51.8831"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Grafenhausen", 
            "coordinates": [
                "8.2544945", 
                "47.7749844"
            ]
        }, 
        {
            "county": "France m\u00e9tropolitaine", 
            "country": "68490", 
            "name": "Homberg", 
            "coordinates": [
                "7.5063314", 
                "47.758716"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Aachen", 
            "coordinates": [
                "6.0838209", 
                "50.7762954"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ludwigsburg", 
            "coordinates": [
                "9.1895802", 
                "48.8955078"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Alst\u00c3\u00a4tte", 
            "coordinates": [
                "6.9141923", 
                "52.1284909"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00b6hnesee-K\u00c3\u00b6rbecke", 
            "coordinates": [
                "8.12939419260674", 
                "51.47247035"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "D\u00c3\u00b6bern", 
            "coordinates": [
                "14.5972172", 
                "51.6147262"
            ]
        }, 
        {
            "county": "South Australia", 
            "country": "5000", 
            "name": "Adelaide", 
            "coordinates": [
                "138.599899", 
                "-34.9274284"
            ]
        }, 
        {
            "county": "56626", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Andernach/Rhein", 
            "coordinates": [
                "7.4013289", 
                "50.4402501"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Waltrop", 
            "coordinates": [
                "7.4013457", 
                "51.6245106"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Oeynhausen.", 
            "coordinates": [
                "8.7981244", 
                "52.2014399"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Berleburg", 
            "coordinates": [
                "10.4724939", 
                "47.7502808"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Regierungsbezirk Freiburg", 
            "country": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "name": "Waldshut", 
            "coordinates": [
                "8.2204166", 
                "47.672925"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Euskirchen", 
            "coordinates": [
                "6.7876887", 
                "50.661098"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lobenstein", 
            "coordinates": [
                "11.6521640097341", 
                "50.44241605"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Warendorf", 
            "coordinates": [
                "7.9912335", 
                "51.9532449"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Nienburg/Weser", 
            "coordinates": [
                "9.21839004961313", 
                "52.63917105"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Kemmern/Lkrs. Bamberg", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ilmenau", 
            "coordinates": [
                "10.9142385", 
                "50.6867695"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ahaus", 
            "coordinates": [
                "7.0112697", 
                "52.0754014"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Dissen (ehemals Erpen)", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Erlangen", 
            "coordinates": [
                "11.0036532", 
                "49.5981208"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Arnsgereuth", 
            "coordinates": [
                "11.3155033907382", 
                "50.60999025"
            ]
        }, 
        {
            "county": "53937", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dreiborn/Eifel", 
            "coordinates": [
                "6.40856217344133", 
                "50.57071175"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Rahmel/Westpreu\u00c3\u009fen", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Rheinland-Pfalz", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad D\u00c3\u00bcrkheim.", 
            "coordinates": [
                "8.1705063", 
                "49.4632944"
            ]
        }, 
        {
            "county": "06567", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Frankenhausen/Th\u00c3\u00bcringen", 
            "coordinates": [
                "11.1005389", 
                "51.3555236"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Detmold (Kreis Lippe)", 
            "coordinates": [
                "8.8791526", 
                "51.936284"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Stuttgart.", 
            "coordinates": [
                "9.1829049", 
                "48.7763511"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen-Anhalt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wei\u00c3\u009fenfels", 
            "coordinates": [
                "11.9667", 
                "51.2"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Steinfurt", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Haltern/Deutschland", 
            "coordinates": [
                "7.3057188", 
                "52.1307449"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Schleswig-Holstein", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Segeberg", 
            "coordinates": [
                "10.3043959", 
                "53.9366645"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marktoberdorf", 
            "coordinates": [
                "10.6170847", 
                "47.7750654"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Velbert", 
            "coordinates": [
                "7.088339", 
                "51.3375822"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Oberlucken", 
            "coordinates": [
                "12.764342", 
                "48.5819523"
            ]
        }, 
        {
            "county": "NB", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Oberbubach", 
            "coordinates": [
                "12.9174506", 
                "48.553519"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Dinslaken", 
            "coordinates": [
                "6.7281188", 
                "51.5617147"
            ]
        }, 
        {
            "county": "19386", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "L\u00c3\u00bcbz", 
            "coordinates": [
                "12.0287906", 
                "53.4620444"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Heilbronn am Neckar", 
            "coordinates": [
                "8.8973938", 
                "49.4481382"
            ]
        }, 
        {
            "county": "48143,48144,48145,48146,48147,48148,48149,48150,48151,48152,48153,48154,48155,48156,48157,48158,48159,48160,48161,48162,48163,48164,48165,48166,48167", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "M\u00c3\u00bcnster (Westfalen)", 
            "coordinates": [
                "7.6251879", 
                "51.9625101"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lauchhammer", 
            "coordinates": [
                "13.7603297", 
                "51.4904026"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wittingen", 
            "coordinates": [
                "10.7377064", 
                "52.7296708"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Schmalkalden/Th\u00c3\u00bcringen", 
            "coordinates": [
                "10.415002732423", 
                "50.71694965"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Belzig", 
            "coordinates": [
                "12.5868514", 
                "52.1406356"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Greifswald", 
            "coordinates": [
                "13.3815238", 
                "54.095791"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gera", 
            "coordinates": [
                "12.0813440842848", 
                "50.887824"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "F\u00c3\u00bcrth", 
            "coordinates": [
                "10.9896165", 
                "49.4772631"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Weida", 
            "coordinates": [
                "12.060131", 
                "50.7784921"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Berlin", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Berlin. ", 
            "coordinates": [
                "13.3888599", 
                "52.5170365"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ober-W\u00c3\u00b6llstadt", 
            "coordinates": [
                "8.75313619506719", 
                "50.29449795"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Volkmarsen.", 
            "coordinates": [
                "9.1150299", 
                "51.4126067"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Hameln", 
            "coordinates": [
                "9.3561569", 
                "52.1039941"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rhede /Nordrhein-Westfalen", 
            "coordinates": [
                "6.6960879", 
                "51.836314"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Recke/Kreis Steinfurt", 
            "coordinates": [
                "7.7145151", 
                "52.3694243"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Ottawa County", 
            "country": "Michigan", 
            "name": "Holland", 
            "coordinates": [
                "-86.1090828", 
                "42.7876022"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Th\u00fcringen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Jena.", 
            "coordinates": [
                "11.588798593064", 
                "50.9224875"
            ]
        }, 
        {
            "county": "91781", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Wei\u00c3\u009fenburg (Bayern)", 
            "coordinates": [
                "10.9726964", 
                "49.0305506"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Chemnitz", 
            "coordinates": [
                "12.9252977", 
                "50.8322608"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Mergentheim", 
            "coordinates": [
                "9.7730692", 
                "49.490532"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "K\u00c3\u00b6nigs Wusterhausen.", 
            "coordinates": [
                "13.6244389", 
                "52.2994511"
            ]
        }, 
        {
            "county": "13597", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Berlin-Spandau", 
            "coordinates": [
                "13.1956022", 
                "52.5348439"
            ]
        }, 
        {
            "county": "53173", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bonn-Bad-Godesberg.", 
            "coordinates": [
                "7.1595863", 
                "50.6838282"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Duisburg \u00e2\u0080\u0093 Hamborn", 
            "coordinates": [
                "6.77249075894132", 
                "51.5041459"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Sachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Torgau", 
            "coordinates": [
                "13.0046538", 
                "51.5581272"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Baden-Baden", 
            "coordinates": [
                "8.2422878", 
                "48.7579974"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "B\u00c3\u00bcdingen/Oberhessen.", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "14480", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Potsdam-Babelsberg", 
            "coordinates": [
                "13.1498321", 
                "52.3750283"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Ehingen", 
            "coordinates": [
                "10.5435707", 
                "49.0878789"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Bad Schwalbach", 
            "coordinates": [
                "8.0720645", 
                "50.1414818"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Troisdorf", 
            "coordinates": [
                "7.1593271", 
                "50.8153071"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marl", 
            "coordinates": [
                "7.0968119", 
                "51.6555514"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Alsace", 
            "country": "France m\u00e9tropolitaine", 
            "name": "Bendorf", 
            "coordinates": [
                "7.28219", 
                "47.488307"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Rheinberg", 
            "coordinates": [
                "6.6014097", 
                "51.5458979"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Nordrhein-Westfalen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gladbeck", 
            "coordinates": [
                "6.9877343", 
                "51.5718665"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Adana", 
            "country": "Akdeniz B\u00f6lgesi", 
            "name": "Adana / T\u00c3\u00bcrkei", 
            "coordinates": [
                "35.3267707", 
                "36.9970414"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Marathon", 
            "country": "Wisconsin", 
            "name": "Emmerich.", 
            "coordinates": [
                "-89.8292952", 
                "45.0908008"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Trostberg", 
            "coordinates": [
                "12.558228", 
                "48.0279493"
            ]
        }, 
        {
            "country": "undefined", 
            "name": "Kastek", 
            "coordinates": "undefined"
        }, 
        {
            "county": "Bayern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Lichtenfels", 
            "coordinates": [
                "11.0680042", 
                "50.1453156"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Brandenburg", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Prenzlau (Brandenburg)", 
            "coordinates": [
                "13.866575", 
                "53.3167"
            ]
        }, 
        {
            "county": "35032", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Marburg/Lahn", 
            "coordinates": [
                "8.7750855", 
                "50.8192107"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Gro\u00c3\u009f-Umstadt", 
            "coordinates": [
                "8.9289935", 
                "49.8683975"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Pasewalk", 
            "coordinates": [
                "13.9889049", 
                "53.5053677"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Niedersachsen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "B\u00c3\u00bclkau", 
            "coordinates": [
                "8.9784312", 
                "53.7476395"
            ]
        }, 
        {
            "county": "NB", 
            "country": "Bayern", 
            "name": "Straubing (Bayern)", 
            "coordinates": [
                "12.5954860263055", 
                "48.88317135"
            ]
        }, 
        {
            "county": "Hessen", 
            "country": "Deutschland", 
            "name": "Kassel", 
            "coordinates": [
                "9.4762981", 
                "51.3090209"
            ]
        }
    ], 
    "votings": [
        "Gew\u00c3\u00a4hlt \u00c3\u00bcber Landesliste", 
        "Direkt gew\u00c3\u00a4hlt in"
    ], 
    "professions": [
        "Biologe", 
        "Diplom-Physiker", 
        "Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrender Gesellschafter", 
        "Diplom-Politologin", 
        "Diplom-P\u00c3\u00a4dagogin", 
        "Chef des Bundeskanzleramtes und Bundesminister f\u00c3\u00bcr besondere Aufgaben", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Umwelt", 
        "Naturschutz und Reaktorsicherheit a.D.", 
        "Jurist", 
        "Islamwissenschaftlerin", 
        "Volkswirtin", 
        "Bruttobetr\u00c3\u00a4ge", 
        "Diplomkauffrau", 
        "Diplomsoziologin", 
        "Volkshochschulangestellter", 
        "Landwirt", 
        "Bankkauffrau", 
        "Diplom-Religionsp\u00c3\u00a4dagogin", 
        "Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrerin", 
        "V\u00c3\u00b6lkerrechtlerin", 
        "Hauptschullehrerin", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Verkehr und digitale Infrastruktur", 
        "Dipl.-Politologin", 
        "Gewerkschaftssekret\u00c3\u00a4r", 
        "Diplom-Betriebswirt (BA)", 
        "Juristin", 
        "Journalist", 
        "Ministerialrat a. D.", 
        "Leitender Regierungsdirektor a. D.", 
        "Diplom-Politologe", 
        "Wirtschaftswissenschaftler", 
        "Politologin M.A.", 
        "Personalmanagement\u00c3\u00b6konomin", 
        "Diplomverwaltungswirtin (FH)", 
        "Diplomingenieur", 
        "B\u00c3\u00bcrgermeister a. D.", 
        "Lehrerin", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin a. D.", 
        "Referent", 
        "Diplom-Verwaltungswirt", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Wirtschaft und Energie", 
        "Senator a. D.", 
        "Sparkassenbetriebswirt", 
        "Verwaltungsvollzugsbeamter", 
        "Ortsb\u00c3\u00bcrgermeister", 
        "Verwaltungs-Betriebswirtin", 
        "Fachkauffrau f\u00c3\u00bcr Marketing/Vertrieb (VWA)", 
        "Dipl. Ing.", 
        "Hochschulagraringenieur", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r a.D.", 
        "Bankfachwirtin", 
        "Rechtsanwalt", 
        "Fachanwalt f\u00c3\u00bcr gewerblichen Rechtsschutz", 
        "Handelsfachwirtin", 
        "Gewerkschaftssekret\u00c3\u00a4rin", 
        "Starkstromelektriker", 
        "Mathematiker", 
        "Polizeioberrat a. D.", 
        "Referent f\u00c3\u00bcr Innen- und Sicherheitspolitik", 
        "Diplom-Sozialwissenschaftler", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Ern\u00c3\u00a4hrung und Landwirtschaft", 
        "Landwirtschaftsmeister", 
        "wissenschaftlicher Referent", 
        "Bauzeichner", 
        "Gesellschaftswissenschaftler", 
        "Staatsministerin beim Bundesminister des Ausw\u00c3\u00a4rtigen", 
        "Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin a.D.", 
        "Professorin", 
        "Elektrohandwerksmeister", 
        "Angestellter", 
        "Dipl.-Wirtschaftsingenieur", 
        "Sozialwissenschaftlerin", 
        "Gro\u00c3\u009fhandelskaufmann", 
        "Sozialp\u00c3\u00a4dagoge", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r bei der Bundesministerin der Verteidigung", 
        "Wissenschaftlicher Assistent", 
        "Staatsminister bei der Bundeskanzlerin", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Bildung und Forschung a.D.", 
        "Arzt", 
        "Diplom-Betriebswirtin", 
        "Diplom-\u00c3\u0096konom", 
        "Steuerberater", 
        "Studentin", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndiger Rechtsdienstleister und Wirtschaftsberater", 
        "B\u00c3\u00bcrgermeister a.D.", 
        "Kreisrat", 
        "Freiberufliche Redakteurin", 
        "wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
        "Schlosserin", 
        "Studienr\u00c3\u00a4tin", 
        " Vizepr\u00c3\u00a4sidentin des Deutschen Bundestages", 
        "Freier Journalist", 
        "Diplom-Forstingenieur", 
        "Bundestagsabgeordneter", 
        "Professor f\u00c3\u00bcr Nachhaltiges Management", 
        "Integrations- und Diversity Management", 
        "Diplomingenieur\u00c3\u00b6konom", 
        "Rechtsanw\u00c3\u00a4ltin", 
        "Verk\u00c3\u00a4uferin", 
        "Politikwissenschaftler (M.A.)", 
        "Landesgesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrer der Sozialdemokratischen Gemeinschaft f\u00c3\u00bcr Kommunalpolitik in Nordrhein-Westfalen", 
        "Journalistin", 
        "Autor", 
        "Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrer", 
        "Diplomverwaltungswissenschaftlerin", 
        "Unternehmensberaterin", 
        "Diplom-Chemiker", 
        "Dipl. Volkswirtin", 
        "\u00c3\u0084rztin", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Verkehr und digitale Infrastruktur", 
        "Diplomsoziologe", 
        "Redakteur", 
        "Wissenschaftliche Mitarbeiterin", 
        "Einzelhandelskauffrau", 
        "Gemmologin", 
        "Edelsteingutachterin", 
        "Diplomp\u00c3\u00a4dagogin", 
        "Rektorin", 
        "Diplom Kaufmann", 
        "Diplom-Agraringenieur", 
        "Landschafts\u00c3\u00b6kologe", 
        "B\u00c3\u00bcrokauffrau", 
        "Soziologe", 
        "St\u00c3\u00a4dtischer Leitender Verwaltungsdirektor a. D.", 
        "Staatl. gepr\u00c3\u00bcfte und anerkannte Erzieherin", 
        "Judolehrerin", 
        "Verlagsleiter", 
        "Hochschuldozentin", 
        "staatl. gepr. Informatikerin", 
        "Autorin", 
        "Dipl. Finanzwirt ( FH )", 
        "Kulturreferent", 
        "Klassischer Philologe", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Verkehr und digitale Infrastruktur", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Familie", 
        "Senioren", 
        "Frauen und Jugend", 
        "Programmiererin", 
        "Diplom-Mathematikerin", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Gesundheit", 
        "Elektroinstallateur", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Ern\u00c3\u00a4hrung und Landwirtschaft", 
        "Tier\u00c3\u00a4rztin", 
        "Diplom-Kaufmann", 
        "selbst\u00c3\u00a4ndiger Wirtschaftsberater", 
        "Erzieherin", 
        "Fachlehrerin", 
        "Professor", 
        "Oberb\u00c3\u00bcrgermeister a. D.", 
        "Akademische R\u00c3\u00a4tin", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Ern\u00c3\u00a4hrung und Landwirtschaft a.D.", 
        "Bundesminister des Innern a.D.", 
        "Ministerialrat a.D.", 
        "Unternehmer", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Wirtschaft und Energie", 
        "Ministerpr\u00c3\u00a4sident a.D.", 
        "Gymnasiallehrer", 
        "Berufssoldat", 
        "Physiker", 
        "Selbstst\u00c3\u00a4ndiger Wirtschaftsmediator", 
        "Publizist", 
        "Staatsminister a. D.", 
        "Politikwissenschaftler", 
        "Betriebswirt (M. A.)", 
        "Verwaltungsangestellter", 
        "Elektrohauer", 
        "Parlamentarischer Berater im Landtag", 
        "Kaufmann", 
        "Diplomsportlehrer", 
        "Referentin Landesministerium NRW", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin beim Bundesminister f\u00c3\u00bcr Wirtschaft und Energie", 
        "Bauingenieurin", 
        "Kommunikationswissenschaftlerin M.A.", 
        "Diplom-Sozialp\u00c3\u00a4dagogin", 
        "Diplomforstingenieur (FH)", 
        "Politikerin", 
        "Kinderpflegerin", 
        "Historikerin", 
        "sozialpolitischer Vorstand", 
        "Fernsehjournalist", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Gesundheit", 
        "Fremdsprachensekret\u00c3\u00a4rin", 
        "Gesch\u00c3\u00a4ftsbereichsleiter", 
        "Rechtsanwalt und Notar", 
        "Diplom-Oecotrophologin", 
        "Soziologin", 
        "Polizeibeamter", 
        "Notar", 
        "Regierungsrat a. D.", 
        "Diplomelektroingenieur", 
        "Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00c3\u00bcr Kultur und Medien", 
        "Stiftungsvorstand", 
        "Literatur- und Kunsthistorikerin", 
        "Senatorin a. D.", 
        "Polizeipr\u00c3\u00a4sident a. D.", 
        "Wirtschaftspr\u00c3\u00bcfer", 
        "Fraktionsvorsitzender", 
        "B\u00c3\u00bcrgermeister", 
        "Goldschmiedin", 
        "Studienr\u00c3\u00a4tin am Gymnasium", 
        "Dipl.-Lehrer", 
        "Landtagsabgeordneter a.D.", 
        "Diplom Marketing Fachwirt (BAW)", 
        "Diplom-Psychologin", 
        "Leitender Angestellter", 
        "Regierungsangestellter", 
        "Organisationsberater", 
        "Diplomvolkswirtin", 
        "Bundesministerin a. D.", 
        "Diplom-Sozialarbeiterin", 
        "Erste Parlamentarische Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrerin", 
        "Angestellter Th\u00c3\u00bcringer Landesverwaltung", 
        "Dipl.-Volkswirt", 
        "Ingenieurin", 
        "selbstst\u00c3\u00a4ndige Architektin", 
        "Kunstwissenschaftlerin", 
        "Theologe", 
        "Redakteurin", 
        "Betriebswirt", 
        "Lebensmittelkonserviererin", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Umwelt", 
        "Naturschutz", 
        "Bau und Reaktorsicherheit", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin beim Bundesminister der Finanzen a. D.", 
        "Ministerialr\u00c3\u00a4tin a. D.", 
        "Diakonin", 
        "Chemielaborant", 
        "Referent und stellvertretender Leiter im Ministerb\u00c3\u00bcro des Finanzministeriums NRW", 
        "Evangelischer Theologe", 
        "Vizepr\u00c3\u00a4sident des Deutschen Bundestages", 
        "Staatsministerin a. D.", 
        "Rechtsanwalt und Fachanwalt f\u00c3\u00bcr Steuerrecht", 
        "Universit\u00c3\u00a4tsprofessor", 
        "Diplomverwaltungswirt", 
        "Leiter eines Arbeitsamtes", 
        "Diplom-Biologe", 
        "Diplom-Betriebswirtin (FH)", 
        "Ministerialr\u00c3\u00a4tin a.D.", 
        "Industriekaufmann", 
        "Diplom Finanzwirt (FH) - Angestellte", 
        "Zahntechniker", 
        "Filmschaffender", 
        "Berater f\u00c3\u00bcr Afrikafragen", 
        "Diplom-Ingenieurin (FH) FB Architektur", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndig", 
        "Aussendienstmitarbeiter", 
        "Kommunikationsberater", 
        "Verwaltungsfachwirtin", 
        "IT Berater", 
        "Diplom-Soziologin", 
        "Finanzfachwirt", 
        "Bundesminister a.D.", 
        "Oberstudienrat", 
        "Keine ver\u00c3\u00b6ffentlichungspflichtigen Angaben.", 
        "Kfz-Mechaniker", 
        "Funkmechaniker", 
        "Universit\u00c3\u00a4tsprofessor a. D.", 
        "Oberregierungsrat", 
        "Baukaufmann", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister der Finanzen", 
        "Diplomvolkswirt", 
        "Politikwissenschaftlerin", 
        "Leitende Angestellte im Familienbetrieb", 
        "Diplom\u00c3\u00b6kon. des Gastst\u00c3\u00a4tten- und Hotelwesens", 
        "Volkswirt", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister der Justiz und f\u00c3\u00bcr Verbraucherschutz", 
        "Diplom-Informatiker", 
        "Vorsitzende der Gesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrung der Agentur f\u00c3\u00bcr Arbeit Stendal", 
        "Oberst a.D.", 
        "Controller", 
        "Slawistin", 
        "Literaturwissenschaftlerin", 
        "Diplom-Volkswirtin", 
        "Diplom-Volkswirt", 
        "Wissenschaftlicher Mitarbeiter", 
        "Marketingfachmann", 
        "Elektro-Techniker", 
        "Dipl.-Informatikerin (FH)", 
        "Sprachwissenschaftlerin", 
        "Diplom-Physikerin", 
        "Personalberaterin", 
        "Angestellter im \u00c3\u00b6ffentlichen Dienst", 
        "Wirtschafts- und Unternehmensberater", 
        "Dramaturgin", 
        "Dozentin", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Arbeit und Soziales", 
        "Diplom-Wirtschaftsingenieur (FH)", 
        "Wirtschaftsjurist", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r beim Bundesminister des Innern", 
        "Staatssekret\u00c3\u00a4r im Ministerium f\u00c3\u00bcr Inneres und Kommunales Nordrhein-Westfalen a.D.", 
        "Richter", 
        "Wirtschaftspr\u00c3\u00bcferin", 
        "Politologe", 
        "Landesvorsitzender", 
        "Diplom-Soziologe", 
        "Diplom-Sporttherapeut", 
        "Physiotherapeut", 
        "Sozialarbeiterin", 
        "Diplom-Ingenieurin (FH)", 
        "Technischer Angestellter", 
        "Techniker", 
        "Konditor", 
        "Diplom-Ingenieur (FH)", 
        "Diplomsozialwissenschaftler", 
        "Pr\u00c3\u00a4sident des Deutschen Bundestages", 
        "Diplom-Meliorationsingenieurin", 
        "Dipl. -Sozialp\u00c3\u00a4dagogin (FH) / Angestellte", 
        "B\u00c3\u00a4ckerin", 
        "Betriebswirtin", 
        "Diplomagraringenieurin", 
        "Betriebswirt (VWA)", 
        "Werkzeugmacher", 
        "Staatlich gepr\u00c3\u00bcfter Techniker f\u00c3\u00bcr Maschinenbau", 
        "Kreisrat; Bankkaufmann; Diplom-Betriebswirt (FH)", 
        "Bundesministerin der Verteidigung", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Arbeit und Soziales a.D.", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Familie", 
        "Frauen und Jugend a.D.", 
        "Diplom-Betriebswirt (FH)", 
        "Diplom-Ingenieur", 
        "Oberstleutnant a.D.", 
        "Kulturwissenschaftlerin", 
        "Philologin", 
        "Generalsekret\u00c3\u00a4rin des Cusanuswerks", 
        "Polizeibeamtin", 
        "Ministerialdirigentin", 
        "Kaufm\u00c3\u00a4nnischer Angestellter", 
        "Bundesminister des Innern", 
        "Bundesminister der Verteidigung a.D.", 
        "Vulkanologin", 
        "selbst\u00c3\u00a4ndig", 
        "Diplom-Geographin", 
        "Verleger", 
        "Referentin f\u00c3\u00bcr Personalstrategie", 
        "Diplom-Verwaltungswirt (FH)", 
        "Diplommathematiker", 
        "Diplom-Sozialp\u00c3\u00a4dagoge", 
        "Diplomphysikerin", 
        "Bundeskanzlerin", 
        "Winzer / Dipl.-Betriebswirt (FH)", 
        "\u00c3\u0096konom", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndiger Unternehmer", 
        "Freiberuflicher Gutachter und Entwickler (Dipl.-Biologe)", 
        "Historiker", 
        "Diplom-Sozial\u00c3\u00b6konomin", 
        "Schulleiter", 
        "Meisterin der L\u00c3\u00a4ndlichen Hauswirtschaft", 
        "B\u00c3\u00bcrgerschaftsabgeordnete", 
        "Staatsr\u00c3\u00a4tin a.D.", 
        "Diplom-Jurist", 
        "Krankenschwester", 
        "Bankkaufmann", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r bei der  Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Ern\u00c3\u00a4hrung", 
        "Landwirtschaft und Verbraucherschutz a.D.", 
        "Diplomwirtschaftsp\u00c3\u00a4dagoge", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Bildung und Forschung", 
        "Bankfachwirt", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Arbeit und Soziales", 
        "Literaturwissenschaftlerin M. A.", 
        "M.I.P.P.", 
        "Maschinen- und Anlagenmonteur", 
        "Kulturwissenschaftler", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndiger Berater", 
        "Diplomkaufmann", 
        "Kreditanalyst im Risikomanagement", 
        "Bauer", 
        "Prokurist", 
        "Diplom-Sozialp\u00c3\u00a4dagoge (FH)", 
        "Rechtsreferendar (beurlaubt)", 
        "Referent der SPD-Fraktion", 
        "Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00c3\u00bcr Migration", 
        "Fl\u00c3\u00bcchtlinge und Integration", 
        "Hauswirtschaftsleiterin (Hwl)", 
        "Diplom Sozialp\u00c3\u00a4dagoge/Sozialarbeiter", 
        "Lehrer (Sekundarstufe II/I)", 
        "Kauffrau", 
        "Industriekauffrau", 
        "Berufsschullehrer", 
        "Fachanwalt f\u00c3\u00bcr Arbeitsrecht", 
        "Diplomsozialp\u00c3\u00a4dagoge (FH)", 
        "Chef des Bundeskanzleramtes und Bundesminister f\u00c3\u00bcr besondere Aufgaben a.D.", 
        "Glasermeister", 
        "Regionalmanagerin", 
        "Verwaltungsleiter", 
        "Diplom-Kaufmann Univ.", 
        "Tierarzt", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Umwelt", 
        "Diplom-Chemikerin", 
        "Regierungsdirektor", 
        "Parlamentarischer Staatssekret\u00c3\u00a4r im Bundesministerium f\u00c3\u00bcr Bildung und Forschung", 
        "Dipl.-Ing. (FH)", 
        "Metzgermeister", 
        "M\u00c3\u00bcllermeister", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Verkehr", 
        "Bau und Stadtentwicklung a.D.", 
        "Diplom-Ingenieur f\u00c3\u00bcr Informationsverarbeitung", 
        "Diplomchemikerin", 
        "Biotechnologin", 
        "Selbstst\u00c3\u00a4ndiger Landwirt", 
        "Diplomchemiker", 
        "Bundesminister a. D.", 
        "Elektromeister in der Energiewirtschaft", 
        "Erzieher", 
        "Diplombiologe", 
        "Diplompsychologe", 
        "Staatsminister f\u00c3\u00bcr Europa im Ausw\u00c3\u00a4rtigen Amt", 
        "Naturschutz und Reaktorsicherheit a. D.", 
        "Diplom-Betriebswirt", 
        "Technischer Oberamtsrat", 
        "gewerkschaftlicher Politikberater", 
        "Angestellte", 
        "Generalsekret\u00c3\u00a4r", 
        "Diplom-Sozialp\u00c3\u00a4dagogin (FH)", 
        "Berufsbetreuerin", 
        "Bundesminister der Finanzen", 
        "Innenminister a.D.", 
        "Medienwissenschaftlerin", 
        "Kultusministerin a. D.", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Bildung und Forschung a.D.", 
        "Generalsekret\u00c3\u00a4r der Christlich-Sozialen Union (CSU)", 
        "Technischer Angestellter Qualit\u00c3\u00a4tssicherung", 
        "Personalfachkaufmann", 
        "Diplom-Politikwissenschaftlerin", 
        "\u00c3\u0096konomierat", 
        "Winzer", 
        "Sprachwissenschaftlerin und Diakonin", 
        "Bundesminister f\u00c3\u00bcr Ern\u00c3\u00a4hrung und Landwirtschaft", 
        "(Parl. Referentin)", 
        "Sozialwissenschaftler", 
        "Beamter", 
        "Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Gesundheit a.D.", 
        "Lehrer", 
        "Diplom-Juristin", 
        "Hausfrau", 
        "Diplomagraringenieur", 
        "Selbstst\u00c3\u00a4ndiger Land- und Forstwirt", 
        "Redaktionsdirektor", 
        "Diplompolitologe", 
        "Kommunikationswissenschaftlerin", 
        "Dipl.-Lehrer Biologie/Chemie", 
        "Gro\u00c3\u009f- und Au\u00c3\u009fenhandelskaufmann", 
        "MdB", 
        "Marketing- und Kommunikationsberater", 
        "Polizeidirektor a.D.", 
        "G\u00c3\u00a4stef\u00c3\u00bchrer", 
        "Industriemechaniker", 
        "Parlamentarische Staatssekret\u00c3\u00a4rin bei der Bundesministerin f\u00c3\u00bcr Umwelt", 
        "Property Manager", 
        "Diplom-Mathematiker", 
        "Studiendirektor am Berufskolleg", 
        "Hochschulprofessor FH\u00c3\u0096V", 
        "M\u00c3\u00bcnster", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndiger Kaufmann", 
        " Vizepr\u00c3\u00a4sident des Deutschen Bundestages", 
        "PR-Senior-Beraterin", 
        "Marketing- und Kommunikationsmanagerin", 
        "Betriebsr\u00c3\u00a4tin", 
        "Chemiefacharbeiterin", 
        "Dipl.-Betriebswirt (FH)", 
        "Informatikerin", 
        "Geigerin", 
        "Diplomverwaltungswirtin", 
        "Referendar", 
        "Agraringenieurin", 
        "Bundesminister des Ausw\u00c3\u00a4rtigen", 
        "Mitarbeiterin im landw. Familienunternehmen", 
        "Versicherungsfachmann", 
        "Selbst\u00c3\u00a4ndiger Generalvertreter", 
        "Privatdozent", 
        "Sonderschullehrerin", 
        "Damenschneidermeisterin", 
        "Handwerksunternehmerin", 
        "Pfarrer", 
        "Baufacharbeiter", 
        "Veterin\u00c3\u00a4rmedizinerin", 
        "Chemielaborantin", 
        "Migrantenbeauftragte a.D.", 
        "Kriminalbeamter", 
        "Prokurist und Umweltbeauftragter der INNOVATHERM GmbH in L\u00c3\u00bcnen", 
        "Verkehrsminister a.D.", 
        "Steuerberaterin", 
        "Koordinator Kommunikation", 
        "Landesgesch\u00c3\u00a4ftsf\u00c3\u00bchrer", 
        "Diplom-Sozialwirt", 
        "Jurist und Diplom-Kaufmann", 
        "Landrat a. D.", 
        "Verwaltungsjurist", 
        "Erster Kreisbeigeordneter a.D", 
        "Diplom-Umweltwissenschaftlerin", 
        "Technischer Gesch\u00c3\u00a4ftsleiter", 
        "Selbstst\u00c3\u00a4ndiger Unternehmer", 
        "B\u00c3\u00bcroleitung", 
        "Keramikmalerin", 
        "DGB-Regionsvorsitzende Koblenz", 
        "Versicherungskaufmann", 
        "Verwaltungs- und Betriebswirt", 
        "Bildungsberater", 
        "Referatsleiter", 
        "B\u00c3\u00bcrgermeisterin a.D.", 
        "Vorsitzender Richter am Landgericht a. D.", 
        "Kauffrau im Einzelhandel", 
        "Diplom\u00c3\u00b6konomin", 
        "Assistentin", 
        "Lehrer (in Pension)", 
        "Diplom-Ingenieurin", 
        "Richterin am Amtsgericht a. D.", 
        "Diplom-Geograph", 
        "Unternehmerin", 
        "Diplomlehrerin", 
        "Verwaltungsjuristin", 
        "Volljurist", 
        "Richter am Amtsgericht a. D.", 
        "Pharmazeutisch-kaufm\u00c3\u00a4nnische Assistentin", 
        "Projektmanager/Soziales", 
        "Examinierte Gesundheits- und Krankenpflegerin", 
        "Landesministerin f\u00c3\u00bcr Finanzen a.D.", 
        "Landesministerin f\u00c3\u00bcr Soziales", 
        "Gesundheit und Familie a.D.", 
        "Touristikfachwirt", 
        "Mediengestalterin", 
        "Baustofftechnologin", 
        "Stellvertretender Schulleiter", 
        "Speditionskauffrau - derzeit kfm. Koordinatorin", 
        "Bundesministerin der Justiz a. D."
    ], 
    "abgeordnete": [
        {
            "name_first": "Jan van", 
            "name_last": "Aken", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/aken_jan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                0
            ], 
            "born_date": "1. Mai 1961", 
            "party": 0, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 0, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stephan", 
            "name_last": "Albani", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/albani_stephan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                1, 
                2
            ], 
            "born_date": "3. Juni 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 1, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katrin", 
            "name_last": "Albsteiger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/albsteiger_katrin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                3
            ], 
            "born_date": "20. November 1983", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 2, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Agnes", 
            "name_last": "Alpers", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/alpers_agnes.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                4
            ], 
            "born_date": "29. Juni 1961", 
            "party": 0, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 3, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Altmaier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/altmaier_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                5, 
                6, 
                7, 
                8
            ], 
            "born_date": "18. Juni 1958", 
            "party": 1, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 4, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Luise", 
            "name_last": "Amtsberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/amtsberg_luise.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                9
            ], 
            "born_date": "17. Oktober 1984", 
            "party": 2, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 5, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kerstin", 
            "name_last": "Andreae", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/andreae_kerstin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                10
            ], 
            "born_date": "21. Oktober 1968", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 6, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Niels", 
            "name_last": "Annen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/annen_niels.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "6. April 1973", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 7, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingrid", 
            "name_last": "Arndt-Brauer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/arndt_brauer_ingrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                12, 
                13
            ], 
            "born_date": "20. M\u00c3\u00a4rz 1961", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 8, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rainer", 
            "name_last": "Arnold", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/arnold_rainer.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                14
            ], 
            "born_date": "21. Juni 1950", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Artur", 
            "name_last": "Auernhammer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/A/auernhammer_artur.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                15
            ], 
            "born_date": "9. M\u00c3\u00a4rz 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 10, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heike", 
            "name_last": "Baehrens", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/baehrens_heike.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                16, 
                17, 
                18
            ], 
            "born_date": "21. September 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 11, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Annalena", 
            "name_last": "Baerbock", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/baerbock_annalena.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                19
            ], 
            "born_date": "15. Dezember 1980", 
            "party": 2, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 12, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrike", 
            "name_last": "Bahr", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bahr_ulrike.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                20
            ], 
            "born_date": "25. April 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 13, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dorothee", 
            "name_last": "B\u00c3\u00a4r", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/baer_dorothee.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                21, 
                22
            ], 
            "born_date": "19. April 1978", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 14, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heinz-Joachim", 
            "name_last": "Barchmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/barchmann_heinz_joachim.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "17. November 1950", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 15, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Barei\u00c3\u009f", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bareiss_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                24
            ], 
            "born_date": "15. Februar 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 16, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Katarina", 
            "name_last": "Barley", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/barley_katarina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "19.November 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 17, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Doris", 
            "name_last": "Barnett", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/barnett_doris.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "22. Mai 1953", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 18, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hans-Peter", 
            "name_last": "Bartels", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bartels_hans_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                26
            ], 
            "born_date": "7. Mai 1961", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus", 
            "name_last": "Barthel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/barthel_klaus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "28. Dezember 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Norbert", 
            "name_last": "Barthle", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/barthle_norbert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                27
            ], 
            "born_date": "1. Februar 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 21, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Matthias", 
            "name_last": "Bartke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bartke_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                28
            ], 
            "born_date": "16. Januar 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 22, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "S\u00c3\u00b6ren", 
            "name_last": "Bartol", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bartol_soeren.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                29
            ], 
            "born_date": "4. September 1974", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Dietmar", 
            "name_last": "Bartsch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bartsch_dietmar.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                30
            ], 
            "born_date": "31. M\u00c3\u00a4rz 1958", 
            "party": 0, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 24, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Julia", 
            "name_last": "Bartz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bartz_julia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                31
            ], 
            "born_date": "7. September 1984", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "B\u00c3\u00a4rbel", 
            "name_last": "Bas", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bas_baerbel.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                32
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1968.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "B\u00c3\u00a4tzing-Lichtenth\u00c3\u00a4ler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/baetzing-lichtenthaeler_sabine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                33
            ], 
            "born_date": "13. Februar 1975", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 25, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "G\u00c3\u00bcnter", 
            "name_last": "Baumann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/baumann_guenter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                34, 
                35
            ], 
            "born_date": "1. August 1947", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 26, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marieluise", 
            "name_last": "Beck (Bremen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/beck_marieluise.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                36, 
                37
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1952", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 27, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Volker", 
            "name_last": "Beck (K\u00c3\u00b6ln)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/beck_volker.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                38
            ], 
            "born_date": "12. Dezember 1960", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 28, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dirk", 
            "name_last": "Becker", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/becker_dirk.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                39
            ], 
            "born_date": "4. Mai 1966", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 29, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uwe Karl", 
            "name_last": "Beckmeyer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/beckmeyer_uwe.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                40, 
                41
            ], 
            "born_date": "26. M\u00c3\u00a4rz 1949", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 30, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Maik", 
            "name_last": "Beermann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/beermann_maik.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                42
            ], 
            "born_date": "19. Oktober 1981", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 31, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Herbert", 
            "name_last": "Behrens", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/behrens_herbert.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "30. Mai 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 32, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Manfred", 
            "name_last": "Behrens (B\u00c3\u00b6rde)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/behrens_manfred.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                43, 
                44
            ], 
            "born_date": "28. Oktober 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 33, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Veronika", 
            "name_last": "Bellmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bellmann_veronika.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                45, 
                46
            ], 
            "born_date": "20. November 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 34, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sybille", 
            "name_last": "Benning", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/benning_sybille.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                47
            ], 
            "born_date": "8. Januar 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 35, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Andr\u00c3\u00a9", 
            "name_last": "Berghegger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/berghegger_andre.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "5. Juli 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 36, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Christoph", 
            "name_last": "Bergner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bergner_christoph.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                48, 
                49
            ], 
            "born_date": "24. November 1948", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 37, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ute", 
            "name_last": "Bertram", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bertram_ute.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                50
            ], 
            "born_date": "8. Juli 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 38, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Beyer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/beyer_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                52
            ], 
            "born_date": "25. Dezember 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 39, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Steffen", 
            "name_last": "Bilger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bilger_steffen.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "16. Februar 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 40, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karin", 
            "name_last": "Binder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/binder_karin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                53, 
                54
            ], 
            "born_date": "28. August 1957", 
            "party": 0, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Lothar", 
            "name_last": "Binding (Heidelberg)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/binding_lothar.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                55, 
                56
            ], 
            "born_date": "1. April 1950", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 41, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Clemens", 
            "name_last": "Binninger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/binninger_clemens.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                57, 
                58
            ], 
            "born_date": "24. April 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 42, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias W.", 
            "name_last": "Birkwald", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/birkwald_matthias_w.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                59
            ], 
            "born_date": "28. September 1961", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 35, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Bleser", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bleser_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                60, 
                61
            ], 
            "born_date": "23. Juli 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 43, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Burkhard", 
            "name_last": "Blienert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/blienert_burkhard.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                62
            ], 
            "born_date": "30. M\u00c3\u00a4rz 1966", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 44, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heidrun", 
            "name_last": "Bluhm", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bluhm_heidrun.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                63, 
                64
            ], 
            "born_date": "18. Januar 1958", 
            "party": 0, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 45, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Maria", 
            "name_last": "B\u00c3\u00b6hmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/boehmer_maria.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                65, 
                66, 
                67
            ], 
            "born_date": "23. April 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 46, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wolfgang", 
            "name_last": "Bosbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bosbach_wolfgang.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "11. Juni 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 47, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Norbert", 
            "name_last": "Brackmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brackmann_norbert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "30. August 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 48, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus", 
            "name_last": "Br\u00c3\u00a4hmig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/braehmig_klaus.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                68
            ], 
            "born_date": "1. August 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 49, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Brand", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brand_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                69
            ], 
            "born_date": "19. November 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 50, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Reinhard", 
            "name_last": "Brandl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brandl_reinhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                70
            ], 
            "born_date": "1. August 1977", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 51, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Helmut", 
            "name_last": "Brandt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brandt_helmut.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "24. Oktober 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 52, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Franziska", 
            "name_last": "Brantner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brantner_franziska.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                71
            ], 
            "born_date": "24. August 1979", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 53, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Willi", 
            "name_last": "Brase", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brase_willi.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23, 
                72, 
                73
            ], 
            "born_date": "10. Oktober 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 54, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Ralf", 
            "name_last": "Brauksiepe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brauksiepe_ralf.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                74, 
                75
            ], 
            "born_date": "14. M\u00c3\u00a4rz 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 55, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Helge", 
            "name_last": "Braun", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/braun_helge.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                76, 
                77, 
                78
            ], 
            "born_date": "18. Oktober 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 56, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heike", 
            "name_last": "Brehmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brehmer_heike.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                79
            ], 
            "born_date": "05.11.1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 57, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ralph", 
            "name_last": "Brinkhaus", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brinkhaus_ralph.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                80, 
                81
            ], 
            "born_date": "15. Juni 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 58, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Agnieszka", 
            "name_last": "Brugger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brugger_agnes.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                82
            ], 
            "born_date": "8. Februar 1985", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 59, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Karl-Heinz", 
            "name_last": "Brunner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/brunner_karlheinz.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                83, 
                84, 
                85
            ], 
            "born_date": "14. M\u00c3\u00a4rz 1953", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christine", 
            "name_last": "Buchholz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/buchholz_christine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                86, 
                87
            ], 
            "born_date": "2. April 1971", 
            "party": 0, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Eva", 
            "name_last": "Bulling-Schr\u00c3\u00b6ter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bulling_schroeter_eva.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                88
            ], 
            "born_date": "22. Februar 1956", 
            "party": 0, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 60, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Edelgard", 
            "name_last": "Bulmahn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/bulmahn_edelgard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                89, 
                90
            ], 
            "born_date": "4. M\u00c3\u00a4rz 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 61, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marco", 
            "name_last": "B\u00c3\u00bclow", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/buelow_marco.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                91
            ], 
            "born_date": "14. Juni 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 62, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martin", 
            "name_last": "Burkert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/B/burkert_martin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "14. Oktober 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 63, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Cajus", 
            "name_last": "Caesar", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/C/caesar_cajus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                92, 
                93
            ], 
            "born_date": "22. Januar 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 64, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Lars", 
            "name_last": "Castellucci", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/C/castelluci_lars.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                94, 
                95
            ], 
            "born_date": "24. Februar 1974", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Roland", 
            "name_last": "Claus", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/C/claus_roland.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                96
            ], 
            "born_date": "18. Dezember 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 66, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gitta", 
            "name_last": "Connemann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/C/connemann_gitta.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97, 
                98
            ], 
            "born_date": "10. Mai 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 67, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Petra", 
            "name_last": "Crone", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/C/crone_petra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                71
            ], 
            "born_date": "3. Juli 1950", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 68, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernhard", 
            "name_last": "Daldrup", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/daldrup_bernhard.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                99, 
                100
            ], 
            "born_date": "1. Juni 1956", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 69, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sevim", 
            "name_last": "Da\u011fdelen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/dagdelen_sevim.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                101
            ], 
            "born_date": "4. September 1975", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 70, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Diether", 
            "name_last": "Dehm", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/dehm_diether.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                102, 
                103
            ], 
            "born_date": "3. April 1950", 
            "party": 0, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 71, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ekin", 
            "name_last": "Delig\u00c3\u00b6z", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/deligoez_ekin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                104
            ], 
            "born_date": "21. April 1971", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 72, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. rer. pol. Daniela", 
            "name_last": "De Ridder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/de_ridder_daniela.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                105
            ], 
            "born_date": "27. November 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 73, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. rer. nat. Karamba", 
            "name_last": "Diaby", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/diaby_karamba.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                106
            ], 
            "born_date": "27. November 1961", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 74, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexandra", 
            "name_last": "Dinges-Dierig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/dinges-dierig_alexandra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                107
            ], 
            "born_date": "17. Februar 1953", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 75, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "Dittmar", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/dittmar_sabine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                108
            ], 
            "born_date": "15. September 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 76, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexander", 
            "name_last": "Dobrindt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/dobrindt_alexander.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                109, 
                110
            ], 
            "born_date": "7. Juni 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 77, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Donth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/donth_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84
            ], 
            "born_date": "8. Juni 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 78, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "D\u00c3\u00b6rflinger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/doerflinger_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                111
            ], 
            "born_date": "27. August 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 79, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martin", 
            "name_last": "D\u00c3\u00b6rmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/doermann_martin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "30. Juni 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 80, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katja", 
            "name_last": "D\u00c3\u00b6rner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/doerner_katja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                112
            ], 
            "born_date": "18. Februar 1976", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 81, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marie-Luise", 
            "name_last": "D\u00c3\u00b6tt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/doett_marie_luise.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                113, 
                114, 
                115
            ], 
            "born_date": "20. April 1953", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 82, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Elvira", 
            "name_last": "Drobinski-Wei\u00c3\u009f", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/drobinski_weiss_elvira.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                116, 
                117
            ], 
            "born_date": "26. Juni 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 83, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katharina", 
            "name_last": "Dr\u00c3\u00b6ge", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/droege_katharina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                10
            ], 
            "born_date": "16. September 1984", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 35, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hansj\u00c3\u00b6rg", 
            "name_last": "Durz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/D/durz_hans-joerg.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84, 
                118
            ], 
            "born_date": "29. Juli 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 84, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Harald", 
            "name_last": "Ebner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/ebner_harald.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                119, 
                120
            ], 
            "born_date": "8. Juli 1964", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 85, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jutta", 
            "name_last": "Eckenbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/eckenbach_jutta.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                121
            ], 
            "born_date": "22. Januar 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sebastian", 
            "name_last": "Edathy", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/edathy_sebastian.html", 
            "voted_by": "", 
            "profession": [
                122
            ], 
            "born_date": "5. September 1969", 
            "party": 3, 
            "ward": "", 
            "born_place": 12, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Siegmund", 
            "name_last": "Ehrmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/ehrmann_siegmund.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                123
            ], 
            "born_date": "24. Januar 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 87, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michaela", 
            "name_last": "Engelmeier-Heite", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/engelmeier-heite_michaela.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                124, 
                125
            ], 
            "born_date": "10. Oktober 1960", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 88, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. h.c. Gernot", 
            "name_last": "Erler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/erler_gernot.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                126
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1944", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 89, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus", 
            "name_last": "Ernst", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/ernst_klaus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "1. November 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Petra", 
            "name_last": "Ernstberger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/ernstberger_petra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                127, 
                112
            ], 
            "born_date": "11. November 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 90, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Saskia", 
            "name_last": "Esken", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/esken_saskia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                128
            ], 
            "born_date": "28. August 1961", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karin", 
            "name_last": "Evers-Meyer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/E/evers_meyer_karin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                101, 
                129
            ], 
            "born_date": "10. September 1949", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 91, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Bernd", 
            "name_last": "Fabritius", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fabritius_bernd.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "14. Mai 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 92, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hermann", 
            "name_last": "F\u00c3\u00a4rber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/faerber_hermann.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                61
            ], 
            "born_date": "26. M\u00c3\u00a4rz 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 93, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Johannes", 
            "name_last": "Fechner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fechner_johannes.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "25. November 1972; verheiratet; evangelisch; zwei Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uwe", 
            "name_last": "Feiler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/feiler_uwe.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                130
            ], 
            "born_date": "2. November 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 94, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Thomas", 
            "name_last": "Feist", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/feist_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                131
            ], 
            "born_date": "8. April 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 95, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Fritz", 
            "name_last": "Felgentreu", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/felgentreu_fritz.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                132
            ], 
            "born_date": "1. September 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 96, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Enak", 
            "name_last": "Ferlemann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/ferlemann_enak.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                133, 
                103
            ], 
            "born_date": "12. Juli 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 97, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Elke", 
            "name_last": "Ferner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/ferner_elke.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                134, 
                135, 
                136, 
                137
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 98, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. rer. nat. Ute", 
            "name_last": "Finckh-Kr\u00c3\u00a4mer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/finckh-kraemer_ute.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                138
            ], 
            "born_date": "16. Dezember 1956", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 99, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingrid", 
            "name_last": "Fischbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fischbach_ingrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                139, 
                36
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 100, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Axel E.", 
            "name_last": "Fischer (Karlsruhe-Land)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fischer_axel.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                34, 
                140
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 101, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dirk", 
            "name_last": "Fischer (Hamburg)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fischer_dirk.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "29. November 1943", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 102, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Maria", 
            "name_last": "Flachsbarth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/flachsbarth_maria.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                141, 
                142
            ], 
            "born_date": "2. Juni 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 103, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Flisek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/flisek_christian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "15. April 1974; verheiratet.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus-Peter", 
            "name_last": "Flosbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/flosbach_klaus_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                143, 
                144
            ], 
            "born_date": "8. Januar 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 104, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "Fograscher", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fograscher_gabriele.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                145, 
                146
            ], 
            "born_date": "6. Mai 1957", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 13, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Edgar", 
            "name_last": "Franke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/franke_edgar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8, 
                84, 
                147
            ], 
            "born_date": "21. Januar 1960", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 105, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrich", 
            "name_last": "Freese", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/freese_ulrich.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "12. April 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 106, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thorsten", 
            "name_last": "Frei", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/frei_thorsten.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8, 
                148
            ], 
            "born_date": "8. August 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 107, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dagmar", 
            "name_last": "Freitag", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/freitag_dagmar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                36
            ], 
            "born_date": "3. M\u00c3\u00a4rz 1953", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 108, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Astrid", 
            "name_last": "Freudenstein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/freudenstein_astrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                149
            ], 
            "born_date": "9. Oktober 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 109, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hans-Peter", 
            "name_last": "Friedrich (Hof)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/friedrich_hans_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                150, 
                151, 
                152, 
                8
            ], 
            "born_date": "10. M\u00c3\u00a4rz 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 110, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Frieser", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/frieser_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "30. M\u00c3\u00a4rz 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 111, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Michael", 
            "name_last": "Fuchs", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fuchs_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                153
            ], 
            "born_date": "6. Februar 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 112, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hans-Joachim", 
            "name_last": "Fuchtel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/fuchtel_hans_joachim.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                154, 
                8
            ], 
            "born_date": "13. Februar 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 113, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexander", 
            "name_last": "Funk", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/F/funk_alexander.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                143
            ], 
            "born_date": "18. Juni 1974; r\u00c3\u00b6misch-katholisch; verheiratet; ein Kind.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sigmar", 
            "name_last": "Gabriel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gabriel_sigmar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                155, 
                6, 
                7, 
                156, 
                157
            ], 
            "born_date": "12. September 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 114, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingo", 
            "name_last": "G\u00c3\u00a4dechens", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gaedechens_ingo.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                158, 
                93
            ], 
            "born_date": "30. Juli 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 75, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Thomas", 
            "name_last": "Gambke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gambke_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                159
            ], 
            "born_date": "16. Oktober 1949", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 115, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias", 
            "name_last": "Gastel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gastel_matthias.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                160
            ], 
            "born_date": "26. Dezember 1970", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Peter", 
            "name_last": "Gauweiler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gauweiler_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                161, 
                162
            ], 
            "born_date": "22. Juni 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Thomas", 
            "name_last": "Gebhart", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gebhart_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                163, 
                164
            ], 
            "born_date": "20. Dezember 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 116, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wolfgang", 
            "name_last": "Gehrcke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gehrcke_wolfgang.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                165
            ], 
            "born_date": "8. September 1943", 
            "party": 0, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 117, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kai", 
            "name_last": "Gehring", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gehring_kai.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                59
            ], 
            "born_date": "26. Dezember 1977", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 118, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Gerdes", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gerdes_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                166
            ], 
            "born_date": "23. Mai 1960; verheiratet; drei Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alois", 
            "name_last": "Gerig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gerig_alois.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                61
            ], 
            "born_date": "30.1.1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 119, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martin", 
            "name_last": "Gerster", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gerster_martin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                111, 
                163, 
                167
            ], 
            "born_date": "30. August 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 120, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Eberhard", 
            "name_last": "Gienger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gienger_eberhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                168, 
                169
            ], 
            "born_date": "21. Juli 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 121, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Cemile", 
            "name_last": "Giousouf", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/giousouf_cemile.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                170
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1978", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 122, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Iris", 
            "name_last": "Gleicke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gleicke_iris.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                171, 
                172
            ], 
            "born_date": "18. Juli 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 123, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Nicole", 
            "name_last": "Gohlke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gohlke_nicole.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                173
            ], 
            "born_date": "15. November 1975", 
            "party": 0, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Diana", 
            "name_last": "Golze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/golze_diana.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                174
            ], 
            "born_date": "18. Juni 1975", 
            "party": 0, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 124, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Josef", 
            "name_last": "G\u00c3\u00b6ppel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/goeppel_josef.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                175
            ], 
            "born_date": "16. August 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 125, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katrin", 
            "name_last": "G\u00c3\u00b6ring-Eckardt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/goering_eckardt_katrin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                176
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1966", 
            "party": 2, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 126, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrike", 
            "name_last": "Gottschalck", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gottschalck_ulrike.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                177
            ], 
            "born_date": "8. November 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 41, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kerstin", 
            "name_last": "Griese", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/griese_kerstin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                178, 
                179
            ], 
            "born_date": "6. Dezember 1966", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 35, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Reinhard", 
            "name_last": "Grindel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/grindel_reinhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                180
            ], 
            "born_date": "19. September 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ursula", 
            "name_last": "Groden-Kranich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groden-kranich_ursula.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                16
            ], 
            "born_date": "24. Mai 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 46, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hermann", 
            "name_last": "Gr\u00c3\u00b6he", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groehe_hermann.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                181, 
                162, 
                51
            ], 
            "born_date": "25. Februar 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 127, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus-Dieter", 
            "name_last": "Gr\u00c3\u00b6hler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groehler_klaus_dieter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "17. April 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 128, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "Groneberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groneberg_gabriele.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                182
            ], 
            "born_date": "19. September 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 129, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael Peter", 
            "name_last": "Gro\u00c3\u009f", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gross_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                183
            ], 
            "born_date": "26. Juli 1956; verheiratet; zwei Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Grosse-Br\u00c3\u00b6mer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/grosse_broemer_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                184
            ], 
            "born_date": "12. Oktober 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 130, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Astrid", 
            "name_last": "Grotel\u00c3\u00bcschen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/grotelueschen_astrid.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                185, 
                18
            ], 
            "born_date": "09.12.1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 17, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Annette", 
            "name_last": "Groth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groth_annette.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                186
            ], 
            "born_date": "16. Mai 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 131, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uli", 
            "name_last": "Gr\u00c3\u00b6tsch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/groetsch_uli.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                187
            ], 
            "born_date": "14. Juli 1975", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 132, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Markus", 
            "name_last": "Gr\u00c3\u00bcbel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gruebel_markus.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                74, 
                188, 
                189
            ], 
            "born_date": "15. Oktober 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 133, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Manfred", 
            "name_last": "Grund", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/grund_manfred.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                190
            ], 
            "born_date": "3. Juli 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 134, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Oliver", 
            "name_last": "Grundmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/grundmann_oliver.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                103, 
                51
            ], 
            "born_date": "21. August 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 135, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Monika", 
            "name_last": "Gr\u00c3\u00bctters", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gruetters_monika.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                191, 
                67, 
                192, 
                193
            ], 
            "born_date": "9. Januar 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 35, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Herlind", 
            "name_last": "Gundelach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gundelach_herlind.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                194
            ], 
            "born_date": "28. Februar 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 136, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wolfgang", 
            "name_last": "Gunkel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gunkel_wolfgang.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                195
            ], 
            "born_date": "15. Mai 1947", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Fritz", 
            "name_last": "G\u00c3\u00bcntzler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/guentzler_fritz.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                196, 
                81
            ], 
            "born_date": "6. Mai 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 138, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Olav", 
            "name_last": "Gutting", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gutting_olav.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "14. Oktober 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 101, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Gregor", 
            "name_last": "Gysi", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/G/gysi_gregor.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                197
            ], 
            "born_date": "16. Januar 1948", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Haase", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/haase_christian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                198
            ], 
            "born_date": "6. Mai 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 139, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bettina", 
            "name_last": "Hagedorn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hagedorn_bettina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                199
            ], 
            "born_date": "26. Dezember 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 73, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rita", 
            "name_last": "Hagl-Kehl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hagl-kehl_rita.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                200
            ], 
            "born_date": "11.11.1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 140, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Andr\u00c3\u00a9", 
            "name_last": "Hahn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hahn_andre.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                201, 
                202
            ], 
            "born_date": "20. April 1963", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Florian", 
            "name_last": "Hahn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hahn_florian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                203
            ], 
            "born_date": "14. M\u00c3\u00a4rz 1974", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Anja", 
            "name_last": "Hajduk", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hajduk_anja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                204, 
                194
            ], 
            "born_date": "8. Juni 1963", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 141, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Metin", 
            "name_last": "Hakverdi", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hakverdi_metin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1969", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrich", 
            "name_last": "Hampel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hampel_ulrich.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "28. Oktober 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 142, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heike", 
            "name_last": "H\u00c3\u00a4nsel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/haensel_heike.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                185
            ], 
            "born_date": "1. Januar 1966", 
            "party": 0, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Stephan", 
            "name_last": "Harbarth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/harbarth_stephan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "19. Dezember 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "J\u00c3\u00bcrgen", 
            "name_last": "Hardt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hardt_juergen.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                205
            ], 
            "born_date": "30.05.1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 143, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Hartmann (Wackernheim)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hartmann_michael.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                206
            ], 
            "born_date": "11. Mai 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 144, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sebastian", 
            "name_last": "Hartmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hartmann_sebastian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                207
            ], 
            "born_date": "7. Juli 1977", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 130, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gerda", 
            "name_last": "Hasselfeldt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hasselfeldt_gerda.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                208, 
                209
            ], 
            "born_date": "7. Juli 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 145, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Britta", 
            "name_last": "Ha\u00c3\u009felmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hasselmann_britta.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                210, 
                211
            ], 
            "born_date": "10. Dezember 1961", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 146, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias", 
            "name_last": "Hauer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hauer_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "18. Dezember 1977", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 55, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Mark", 
            "name_last": "Hauptmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hauptmann_mark.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                163, 
                212
            ], 
            "born_date": "29. April 1984", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 147, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Stefan", 
            "name_last": "Heck", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heck_stefan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "18. August 1982; ledig.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dirk", 
            "name_last": "Heidenblut", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heidenblut_dirk.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "21. April 1961", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Matthias", 
            "name_last": "Heider", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heider_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "18. Mai 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 68, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Helmut", 
            "name_last": "Heiderich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heiderich_helmut.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                213
            ], 
            "born_date": "4. Februar 1949,", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 148, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hubertus", 
            "name_last": "Heil (Peine)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heil_hubertus.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                163
            ], 
            "born_date": "3. November 1972", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 38, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Mechthild", 
            "name_last": "Heil", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heil_mechthild.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                214, 
                215
            ], 
            "born_date": "23. August 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 149, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Rosemarie", 
            "name_last": "Hein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hein_rosemarie.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                36, 
                216
            ], 
            "born_date": "17. Januar 1953", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 150, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Frank", 
            "name_last": "Heinrich (Chemnitz)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heinrich_frank.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                73, 
                217
            ], 
            "born_date": "25. Januar 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 81, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriela", 
            "name_last": "Heinrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heinrich_gabriela.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                218
            ], 
            "born_date": "18. April 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marcus", 
            "name_last": "Held", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/held_marcus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                8, 
                198
            ], 
            "born_date": "15. Oktober 1977", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 151, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Mark", 
            "name_last": "Helfrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/helfrich_mark.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                219
            ], 
            "born_date": "8. September 1978", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 152, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uda", 
            "name_last": "Heller", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heller_uda.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                220
            ], 
            "born_date": "15. Juni 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 153, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wolfgang", 
            "name_last": "Hellmich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hellmich_wolfgang.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 154, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "J\u00c3\u00b6rg", 
            "name_last": "Hellmuth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hellmuth_joerg.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                119
            ], 
            "born_date": "20. September 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 155, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Barbara", 
            "name_last": "Hendricks", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hendricks_barbara.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                221, 
                222, 
                223, 
                224, 
                225
            ], 
            "born_date": "29. April 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 156, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rudolf", 
            "name_last": "Henke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/henke_rudolf.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                78
            ], 
            "born_date": "05.06.1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 157, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heidtrud", 
            "name_last": "Henn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/henn_heidtrud.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                226
            ], 
            "born_date": "12. Juli 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 158, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Hennrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hennrich_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "14. Januar 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 159, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gustav", 
            "name_last": "Herzog", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/herzog_gustav.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                227
            ], 
            "born_date": "11. Oktober 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 160, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ansgar", 
            "name_last": "Heveling", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/heveling_ansgar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                228
            ], 
            "born_date": "3. Juli 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 161, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "Hiller-Ohm", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hiller_ohm_gabriele.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                218
            ], 
            "born_date": "28. Februar 1953; ledig, zwei\u00c2\u00a0 Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Hintze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hintze_peter.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                229, 
                230
            ], 
            "born_date": "25. April 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 162, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Petra", 
            "name_last": "Hinz (Essen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hinz_petra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "10. Juni 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Priska", 
            "name_last": "Hinz (Herborn)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hinz_priska.html", 
            "voted_by": "", 
            "profession": [
                231, 
                145
            ], 
            "born_date": "10. M\u00c3\u00a4rz 1959", 
            "party": 2, 
            "ward": "", 
            "born_place": 163, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Hirte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hirte_christian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                232
            ], 
            "born_date": "23. Mai 1976, Bad Salzungen, Th\u00c3\u00bcringen, r\u00c3\u00b6misch-katholisch, verheiratet, zwei T\u00c3\u00b6chter.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. iur. Heribert", 
            "name_last": "Hirte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hirte_heribert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                233
            ], 
            "born_date": "31. M\u00c3\u00a4rz 1958", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 17, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Hitschler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hitschler_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                163
            ], 
            "born_date": "22. Juni 1982", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 164, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Robert", 
            "name_last": "Hochbaum", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hochbaum_robert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                234, 
                235
            ], 
            "born_date": "5. Juni 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 165, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexander", 
            "name_last": "Hoffmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hoffmann_alexander.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "06. M\u00c3\u00a4rz 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 63, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Anton", 
            "name_last": "Hofreiter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hofreiter_anton.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                236
            ], 
            "born_date": "2. Februar 1970", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Inge", 
            "name_last": "H\u00c3\u00b6ger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hoeger_inge.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                237
            ], 
            "born_date": "29. Oktober 1950", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 166, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Eva", 
            "name_last": "H\u00c3\u00b6gl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hoegl_eva.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                25, 
                238
            ], 
            "born_date": "6. Januar 1969", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 36, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "B\u00c3\u00a4rbel", 
            "name_last": "H\u00c3\u00b6hn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hoehn_baerbel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                138
            ], 
            "born_date": "4. Mai 1952", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 167, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karl", 
            "name_last": "Holmeier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/holmeier_karl.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                198
            ], 
            "born_date": "10. September 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 168, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Franz-Josef", 
            "name_last": "Holzenkamp", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/holzenkamp_franz_josef.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                239, 
                61
            ], 
            "born_date": "8. Januar 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 169, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hendrik", 
            "name_last": "Hoppenstedt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hoppenstedt_hendrik.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84, 
                51
            ], 
            "born_date": "14. Juni 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 170, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Margaret", 
            "name_last": "Horb", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/horb_margaret.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                240
            ], 
            "born_date": "25. September 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 171, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bettina", 
            "name_last": "Hornhues", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hornhues_bettina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                16
            ], 
            "born_date": "19. Juli 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 22, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karl-Heinz (Charles M.)", 
            "name_last": "Huber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/huber_charles.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                241, 
                242, 
                102, 
                243
            ], 
            "born_date": "3. Dezember 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Anette", 
            "name_last": "H\u00c3\u00bcbinger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/huebinger_anette.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "9. Juli 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 172, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andrej", 
            "name_last": "Hunko", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hunko_andrej.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                69
            ], 
            "born_date": "29. September 1963", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 173, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sigrid", 
            "name_last": "Hupach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hupach_sigrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                244
            ], 
            "born_date": "9. September 1968", 
            "party": 0, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 174, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hubert", 
            "name_last": "H\u00c3\u00bcppe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/H/hueppe_hubert.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                234
            ], 
            "born_date": "3. November 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 103, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias", 
            "name_last": "Ilgen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/I/ilgen_matthias.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                245
            ], 
            "born_date": "6. Dezember 1983", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 175, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Erich", 
            "name_last": "Irlstorfer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/I/irlstorfer_erich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                246
            ], 
            "born_date": "27. Mai 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 176, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dieter", 
            "name_last": "Janecek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/janecek_dieter.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                247, 
                163
            ], 
            "born_date": "25. Mai 1976", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 144, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christina", 
            "name_last": "Jantz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jantz_christina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                248
            ], 
            "born_date": "6. September 1978", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 177, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Jarzombek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jarzombek_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                249
            ], 
            "born_date": "28. April 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulla", 
            "name_last": "Jelpke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jelpke_ulla.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                101, 
                250, 
                10
            ], 
            "born_date": "9. Juni 1951", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 178, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sylvia", 
            "name_last": "J\u00c3\u00b6rri\u00c3\u009fen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/joerrissen_sylvia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                50
            ], 
            "born_date": "29. November 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 179, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Reinhold", 
            "name_last": "Jost", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jost_reinhold.html", 
            "voted_by": "", 
            "profession": [
                251
            ], 
            "born_date": "4. Juni 1966", 
            "party": 3, 
            "ward": "", 
            "born_place": 180, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas", 
            "name_last": "Jung", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jung_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "13. Mai 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 181, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Franz Josef", 
            "name_last": "Jung", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jung_franz_josef.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                184, 
                252
            ], 
            "born_date": "5. M\u00c3\u00a4rz 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 182, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Xaver", 
            "name_last": "Jung", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jung_xaver.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                253
            ], 
            "born_date": "23. M\u00c3\u00a4rz 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 183, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Frank", 
            "name_last": "Junge", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/junge_frank.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                254
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 184, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Josip", 
            "name_last": "Juratovic", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/juratovic_josip.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                255
            ], 
            "born_date": "15. Januar 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 185, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Jurk", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/jurk_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                256
            ], 
            "born_date": "19. Juni 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 186, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Egon", 
            "name_last": "J\u00c3\u00bcttner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/J/juettner_egon.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                257
            ], 
            "born_date": "20. Mai 1942", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 187, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Oliver", 
            "name_last": "Kaczmarek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kaczmarek_oliver.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                258
            ], 
            "born_date": "8. August 1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 188, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johannes", 
            "name_last": "Kahrs", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kahrs_johannes.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "15. September 1963; ", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bartholom\u00c3\u00a4us", 
            "name_last": "Kalb", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kalb_bartholomaeus.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                239, 
                15
            ], 
            "born_date": "13.08.1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 189, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hans-Werner", 
            "name_last": "Kammer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kammer_hans-werner.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                259
            ], 
            "born_date": "16. Juni 1948", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 190, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Steffen", 
            "name_last": "Kampeter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kampeter_steffen.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                260, 
                261
            ], 
            "born_date": "18. April 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 191, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christina", 
            "name_last": "Kampmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kampmann_christina.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                262
            ], 
            "born_date": "11. Juli 1980", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 192, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Steffen", 
            "name_last": "Kanitz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kanitz_steffen.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                143
            ], 
            "born_date": "14. Februar 1984", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 62, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ralf", 
            "name_last": "Kapschack", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kapschack_ralf.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                26
            ], 
            "born_date": "24. Dezember 1954", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 193, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Susanna", 
            "name_last": "Karawanskij", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/karawanskij_susanna.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                262
            ], 
            "born_date": "7. Mai 1980", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 95, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alois", 
            "name_last": "Karl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/karl_alois.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                148, 
                51
            ], 
            "born_date": "22. November 1950", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 194, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Anja", 
            "name_last": "Karliczek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/karliczek_anja.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                263
            ], 
            "born_date": "29. April 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 195, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kerstin", 
            "name_last": "Kassner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kassner_kerstin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                264
            ], 
            "born_date": "7. Januar 1958", 
            "party": 0, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 196, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernhard", 
            "name_last": "Kaster", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kaster_bernhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                35
            ], 
            "born_date": "1. November 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 197, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "Katzmarek", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/katzmarek_gabriele.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                54
            ], 
            "born_date": "8. Juli 1960", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 198, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Volker", 
            "name_last": "Kauder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kauder_volker.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "3. September 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 199, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Stefan", 
            "name_last": "Kaufmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kaufmann_stefan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                93
            ], 
            "born_date": "21. August 1969", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uwe", 
            "name_last": "Kekeritz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kekeritz_uwe.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                265
            ], 
            "born_date": "9. Oktober 1953", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 200, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrich", 
            "name_last": "Kelber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kelber_ulrich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                266, 
                267
            ], 
            "born_date": "29. M\u00c3\u00a4rz 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 14, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marina", 
            "name_last": "Kermer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kermer_marina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                268
            ], 
            "born_date": "22. M\u00c3\u00a4rz 1960", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 201, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katja", 
            "name_last": "Keul", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/keul_katja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "30. November 1969", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Roderich", 
            "name_last": "Kiesewetter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kiesewetter_roderich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                143, 
                269
            ], 
            "born_date": "11. September 1963; ", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sven-Christian", 
            "name_last": "Kindler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kindler_sven_christian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                219, 
                270
            ], 
            "born_date": "14. Februar 1985", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 12, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Georg", 
            "name_last": "Kippels", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kippels_georg.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "21. September 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 202, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katja", 
            "name_last": "Kipping", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kipping_katja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                271, 
                272
            ], 
            "born_date": "18. Januar 1978", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 203, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Cansel", 
            "name_last": "Kiziltepe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kiziltepe_cansel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                273
            ], 
            "born_date": "8. Oktober 1975", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 128, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Arno", 
            "name_last": "Klare", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/klare_arno.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "1. Februar 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 130, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Volkmar", 
            "name_last": "Klein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/klein_volkmar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                274
            ], 
            "born_date": "13. Januar 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 81, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Maria", 
            "name_last": "Klein-Schmeink", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/klein_schmeink_maria.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                186
            ], 
            "born_date": "6. Januar 1958", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 204, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "J\u00c3\u00bcrgen", 
            "name_last": "Klimke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/klimke_juergen.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                26
            ], 
            "born_date": "2. Juli 1948", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Lars", 
            "name_last": "Klingbeil", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/klingbeil_lars.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                275
            ], 
            "born_date": "23. Februar 1978", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 205, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Axel", 
            "name_last": "Knoerig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/knoerig_axel.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                276
            ], 
            "born_date": "1. M\u00c3\u00a4rz 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 206, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Tom", 
            "name_last": "Koenigs", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koenigs_tom.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                219
            ], 
            "born_date": "25. Januar 1944 verheiratet; konfessionslos; drei Kinder.", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jens", 
            "name_last": "Koeppen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koeppen_jens.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                277
            ], 
            "born_date": "27. September 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 134, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. B\u00c3\u00a4rbel", 
            "name_last": "Kofler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kofler_baerbel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                16, 
                278, 
                279
            ], 
            "born_date": "24. Mai 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 207, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Daniela", 
            "name_last": "Kolbe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kolbe_daniela.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                280
            ], 
            "born_date": "22. Februar 1980", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 208, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Birgit", 
            "name_last": "K\u00c3\u00b6mpel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koempel_birgit.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                281
            ], 
            "born_date": "19. Dezember 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 209, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Markus", 
            "name_last": "Koob", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koob_markus.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                282
            ], 
            "born_date": "5. Dezember 1977", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 210, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Carsten", 
            "name_last": "K\u00c3\u00b6rber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koerber_carsten.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                283
            ], 
            "born_date": "11. Juni 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 37, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jan", 
            "name_last": "Korte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/korte_jan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                163
            ], 
            "born_date": "5. April 1977", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 36, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hartmut", 
            "name_last": "Koschyk", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/koschyk_hartmut.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "16. April 1959; ", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sylvia", 
            "name_last": "Kotting-Uhl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kotting_uhl_sylvia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                284, 
                285
            ], 
            "born_date": "29.12.1952, zwei S\u00c3\u00b6hne, eine Enkeltochter.", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kordula", 
            "name_last": "Kovac", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kovac_kordula.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                18
            ], 
            "born_date": "22. Oktober 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 211, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Anette", 
            "name_last": "Kramme", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kramme_anette.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                286, 
                97
            ], 
            "born_date": "10. Oktober 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jutta", 
            "name_last": "Krellmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/krellmann_jutta.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                54
            ], 
            "born_date": "7. Januar 1956", 
            "party": 0, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 212, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Kretschmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kretschmer_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                287
            ], 
            "born_date": "7. Mai 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 186, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gunther", 
            "name_last": "Krichbaum", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/krichbaum_gunther.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                288
            ], 
            "born_date": "4. Mai 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 213, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. G\u00c3\u00bcnter", 
            "name_last": "Krings", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/krings_guenter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                289, 
                51
            ], 
            "born_date": "7. August 1969", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 161, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Oliver", 
            "name_last": "Krischer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/krischer_oliver.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                275
            ], 
            "born_date": "26. Juli 1969", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 214, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hans-Ulrich", 
            "name_last": "Kr\u00c3\u00bcger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/krueger_hans-ulrich.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                290, 
                291
            ], 
            "born_date": "07. April 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 215, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "R\u00c3\u00bcdiger", 
            "name_last": "Kruse", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kruse_ruediger.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "10. Juni 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bettina", 
            "name_last": "Kudla", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kudla_bettina.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                292
            ], 
            "born_date": "20. Juli 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "K\u00c3\u00bchn (T\u00c3\u00bcbingen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kuehn_christian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                293, 
                294
            ], 
            "born_date": "9. April 1979", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 216, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stephan", 
            "name_last": "K\u00c3\u00bchn (Dresden)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kuehn_stephan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                295
            ], 
            "born_date": "6. September 1979", 
            "party": 2, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 203, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Roy", 
            "name_last": "K\u00c3\u00bchne", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kuehne_roy.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                296, 
                297
            ], 
            "born_date": "27. September 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 33, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Helga", 
            "name_last": "K\u00c3\u00bchn-Mengel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kuehn-mengel_helga.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                204
            ], 
            "born_date": "1. Juli 1947", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 70, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Renate", 
            "name_last": "K\u00c3\u00bcnast", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kuenast_renate.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97, 
                298
            ], 
            "born_date": "15. Dezember 1955", 
            "party": 2, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 217, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katrin", 
            "name_last": "Kunert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kunert_katrin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                299
            ], 
            "born_date": "6. April 1964", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 218, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Markus", 
            "name_last": "Kurth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/K/kurth_markus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                293
            ], 
            "born_date": "14. April 1966", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 219, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "G\u00c3\u00bcnter", 
            "name_last": "Lach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lach_guenter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                300
            ], 
            "born_date": "13. Juli 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 220, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uwe", 
            "name_last": "Lagosky", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lagosky_uwe.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                301
            ], 
            "born_date": "21. Mai 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 221, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christine", 
            "name_last": "Lambrecht", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lambrecht_christine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "19.06.1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 222, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Dr. h.c. Karl A.", 
            "name_last": "Lamers", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lamers_karl_a_.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "12. Februar 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 223, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas G.", 
            "name_last": "L\u00c3\u00a4mmel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/laemmel_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                302, 
                303
            ], 
            "born_date": "19. April 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 224, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Norbert", 
            "name_last": "Lammert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lammert_norbert.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                304, 
                305
            ], 
            "born_date": "16. November 1948", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 225, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katharina", 
            "name_last": "Landgraf", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/landgraf_katharina.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                306
            ], 
            "born_date": "24. Februar 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 226, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Lange (Backnang)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lange_christian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                266
            ], 
            "born_date": "27. Februar 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 180, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrich", 
            "name_last": "Lange", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lange_ulrich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "06.06.1969", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 227, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Barbara", 
            "name_last": "Lanzinger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lanzinger_barbara.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                307
            ], 
            "born_date": "22. Dezember 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 228, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Silke", 
            "name_last": "Launert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/launert_silke.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "27. Dezember 1976", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 229, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Karl", 
            "name_last": "Lauterbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lauterbach_karl.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                233
            ], 
            "born_date": "21. Februar 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 230, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Caren", 
            "name_last": "Lay", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lay_caren.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                250
            ], 
            "born_date": "11. Dezember 1972", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 231, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Monika", 
            "name_last": "Lazar", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lazar_monika.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                308, 
                309
            ], 
            "born_date": "13. September 1967", 
            "party": 2, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 150, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Paul", 
            "name_last": "Lehrieder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lehrieder_paul.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                198
            ], 
            "born_date": "20. November 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 232, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "Leidig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/leidig_sabine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                18
            ], 
            "born_date": "7. August 1961", 
            "party": 0, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Katja", 
            "name_last": "Leikert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/leikert_katja.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                112
            ], 
            "born_date": "3. M\u00c3\u00a4rz 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 233, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Steffi", 
            "name_last": "Lemke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lemke_steffi.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                310
            ], 
            "born_date": "19. Januar 1968", 
            "party": 2, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 234, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Steffen-Claudio", 
            "name_last": "Lemme", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lemme_steffen.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                311
            ], 
            "born_date": "1. April 1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 235, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Philipp", 
            "name_last": "Lengsfeld", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lengsfeld_philipp.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                159
            ], 
            "born_date": "21. M\u00c3\u00a4rz 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ralph", 
            "name_last": "Lenkert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lenkert_ralph.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                312, 
                313
            ], 
            "born_date": "9. Mai 1967.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Andreas", 
            "name_last": "Lenz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lenz_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                314
            ], 
            "born_date": "23. April 1981", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 236, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Philipp Graf", 
            "name_last": "Lerchenfeld", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lerchenfeld_philipp_graf_von_und_zu.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                15, 
                196, 
                81
            ], 
            "born_date": "25. Mai 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 237, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Leutert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/leutert_michael.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                295
            ], 
            "born_date": "8. August 1974", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 238, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Ursula von der", 
            "name_last": "Leyen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/leyen_ursula.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                315, 
                316, 
                317, 
                135, 
                318
            ], 
            "born_date": "8. Oktober 1958; verheiratet, sieben Kinder.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Antje", 
            "name_last": "Lezius", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lezius_antje.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                105
            ], 
            "born_date": "30. Juni 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 183, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stefan", 
            "name_last": "Liebich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/liebich_stefan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                319
            ], 
            "born_date": "30. Dezember 1972", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 239, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingbert", 
            "name_last": "Liebing", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/liebing_ingbert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                35
            ], 
            "born_date": "11. Mai 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 167, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias", 
            "name_last": "Lietz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lietz_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                320
            ], 
            "born_date": "12. M\u00c3\u00a4rz 1953; katholisch.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andrea", 
            "name_last": "Lindholz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lindholz_andrea.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "25. September 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 240, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Tobias", 
            "name_last": "Lindner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lindner_tobias.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                30
            ], 
            "born_date": "11. Januar 1982", 
            "party": 2, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 241, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Carsten", 
            "name_last": "Linnemann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/linnemann_carsten.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                274
            ], 
            "born_date": "10. August 1977", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 242, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Patricia", 
            "name_last": "Lips", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lips_patricia.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                53
            ], 
            "born_date": "21.12.1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 243, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Burkhard", 
            "name_last": "Lischka", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lischka_burkhard.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "1. Februar 1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 244, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wilfried", 
            "name_last": "Lorenz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lorenz_wilfried.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                168, 
                321
            ], 
            "born_date": "17. September 1942", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 245, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "L\u00c3\u00b6sekrug-M\u00c3\u00b6ller", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/loesekrug_moeller_gabriele.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                286, 
                174
            ], 
            "born_date": "20. April 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 246, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hiltrud", 
            "name_last": "Lotze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lotze_hiltrud.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                322
            ], 
            "born_date": "13. November 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 247, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Gesine", 
            "name_last": "L\u00c3\u00b6tzsch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/loetzsch_gesine.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                323
            ], 
            "born_date": "7. August 1961", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Claudia", 
            "name_last": "L\u00c3\u00bccking-Michel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/luecking-michel_claudia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                324
            ], 
            "born_date": "4. Februar 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 62, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Jan-Marco", 
            "name_last": "Luczak", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/luczak_jan_marco.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "2. Oktober 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Daniela", 
            "name_last": "Ludwig", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/ludwig_daniela.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "7. Juli 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kirsten", 
            "name_last": "L\u00c3\u00bchmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/luehmann_kirsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                325
            ], 
            "born_date": "28. April 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 248, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Lutze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/L/lutze_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                69
            ], 
            "born_date": "23. August 1969", 
            "party": 0, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 249, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karin", 
            "name_last": "Maag", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/maag_karin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                326, 
                25
            ], 
            "born_date": "13. Juni 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 9, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Yvonne", 
            "name_last": "Magwas", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/magwas_yvonne.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                250
            ], 
            "born_date": "28. November 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 250, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Mahlberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mahlberg_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                327
            ], 
            "born_date": "19. Januar 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 70, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Nicole", 
            "name_last": "Maisch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/maisch_nicole.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                262
            ], 
            "born_date": "Geboren am", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Thomas de", 
            "name_last": "Maizi\u00c3\u00a8re", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/maiziere_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                328, 
                329
            ], 
            "born_date": "21. Januar 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 240, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Birgit", 
            "name_last": "Malecha-Nissen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/malecha-nissen_birgit.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                330
            ], 
            "born_date": "9. April 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gisela", 
            "name_last": "Manderla", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/manderla_gisela.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                331
            ], 
            "born_date": "11. Februar 1958", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Caren", 
            "name_last": "Marks", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/marks_caren.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                134, 
                135, 
                136, 
                332
            ], 
            "born_date": "25. September 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 251, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matern von", 
            "name_last": "Marschall", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/marschallvon_matern.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                333
            ], 
            "born_date": "Matern Freiherr Marschall von Bieberstein;", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 252, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hans-Georg von der", 
            "name_last": "Marwitz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/marwitz_hans_georg.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                15
            ], 
            "born_date": "08. April 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katja", 
            "name_last": "Mast", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mast_katja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                334, 
                16
            ], 
            "born_date": "4. Februar 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 253, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas", 
            "name_last": "Mattfeldt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mattfeldt_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                239, 
                198
            ], 
            "born_date": "28. September 1969", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 254, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hilde", 
            "name_last": "Mattheis", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mattheis_hilde.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                36
            ], 
            "born_date": "6. Oktober 1954", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 255, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stephan", 
            "name_last": "Mayer (Alt\u00c3\u00b6tting)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mayer_stephan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "15. Dezember 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 256, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Reiner", 
            "name_last": "Meier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/meier_reiner.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                335
            ], 
            "born_date": "15. Oktober 1953", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 257, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Michael", 
            "name_last": "Meister", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/meister_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                260, 
                336
            ], 
            "born_date": "9. Juni 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 258, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Meiwald", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/meiwald_peter.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                337
            ], 
            "born_date": "31. M\u00c3\u00a4rz 1966", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 259, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Angela", 
            "name_last": "Merkel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/merkel_angela.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                338, 
                339
            ], 
            "born_date": "17. Juli 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jan", 
            "name_last": "Metzler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/metzler_jan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                340
            ], 
            "born_date": "5. Juli 1981", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 260, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Maria", 
            "name_last": "Michalk", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/michalk_maria.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                341
            ], 
            "born_date": "6. Dezember 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 261, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. h. c. Hans", 
            "name_last": "Michelbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/michelbach_hans.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                342, 
                35
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 262, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Mathias", 
            "name_last": "Middelberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/middelberg_mathias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "14. Dezember 1964.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Matthias", 
            "name_last": "Miersch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/miersch_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "19. Dezember 1968; ", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Irene", 
            "name_last": "Mihalic", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mihalic_irene.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                325
            ], 
            "born_date": "17. November 1976", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 263, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus", 
            "name_last": "Mindrup", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mindrup_klaus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                343
            ], 
            "born_date": "16. Mai 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 264, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Philipp", 
            "name_last": "Mi\u00c3\u009ffelder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/missfelder_philipp.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                344
            ], 
            "born_date": "25. August 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 265, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Susanne", 
            "name_last": "Mittag", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mittag_susanne.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                325
            ], 
            "born_date": "25. Juli 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 266, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Cornelia", 
            "name_last": "M\u00c3\u00b6hring", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/moehring_cornelia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                345
            ], 
            "born_date": "9. Januar 1960.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dietrich", 
            "name_last": "Monstadt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/monstadt_dietrich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "15. September 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 225, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karsten", 
            "name_last": "M\u00c3\u00b6ring", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/moering_karsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                346
            ], 
            "born_date": "30. August 1949, evangelisch-lutherisch, verheiratet, 1 Kind.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marlene", 
            "name_last": "Mortler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mortler_marlene.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                347
            ], 
            "born_date": "16. Oktober 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 267, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Elisabeth", 
            "name_last": "Motschmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/motschmann_elisabeth.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                348, 
                349
            ], 
            "born_date": "13. Oktober 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 75, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Niema", 
            "name_last": "Movassat", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/movassat_niema.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                350
            ], 
            "born_date": "22. August 1984", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 268, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bettina", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcller", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mueller_bettina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                351, 
                97
            ], 
            "born_date": "7. Juni 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 269, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Carsten", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcller (Braunschweig)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mueller_carsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                352, 
                51
            ], 
            "born_date": "8. Mai 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 270, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Gerd", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcller", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mueller_gerd.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                353, 
                354, 
                355, 
                356
            ], 
            "born_date": "25. August 1955; ", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stefan", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcller (Erlangen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mueller_stefan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                357, 
                358
            ], 
            "born_date": "3. September 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 271, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Beate", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcller-Gemmeke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mueller_gemmeke_beate.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                174
            ], 
            "born_date": "7. Oktober 1960; verheiratet, zwei S\u00c3\u00b6hne.", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michelle", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bcntefering", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/muentefering_michelle.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                101
            ], 
            "born_date": "9. April 1980", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 272, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Philipp", 
            "name_last": "Murmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/murmann_philipp.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                2
            ], 
            "born_date": "15. Mai 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 73, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "\u00c3\u0096zcan", 
            "name_last": "Mutlu", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/mutlu_oezcan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                320
            ], 
            "born_date": "10. Januar 1968", 
            "party": 2, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 273, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Rolf", 
            "name_last": "M\u00c3\u00bctzenich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/M/muetzenich_rolf.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                163
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 17, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andrea", 
            "name_last": "Nahles", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nahles_andrea.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                359, 
                360
            ], 
            "born_date": "20. Juni 1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 274, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Alexander S.", 
            "name_last": "Neu", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/neu_alexander.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                163
            ], 
            "born_date": "19. M\u00c3\u00a4rz 1969; verheiratet; zwei Kinder.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Andreas", 
            "name_last": "Nick", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nick_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                143, 
                361
            ], 
            "born_date": "26. April 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 275, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dietmar", 
            "name_last": "Nietan", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nietan_dietmar.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                69
            ], 
            "born_date": "25. Mai 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 276, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulli", 
            "name_last": "Nissen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nissen_ulli.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                16
            ], 
            "born_date": "16. Juni 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michaela", 
            "name_last": "Noll", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/noll_michaela.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "24.12.1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Nord", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nord_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                362, 
                363
            ], 
            "born_date": "19. Oktober 1957, Atheist, geschieden, zwei Kinder.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Konstantin von", 
            "name_last": "Notz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/notz_konstantin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "21. Januar 1971", 
            "party": 2, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 277, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Omid", 
            "name_last": "Nouripour", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nouripour_omid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                364
            ], 
            "born_date": "18. Juni 1975", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 278, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Helmut", 
            "name_last": "Nowak", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nowak_helmut.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                168
            ], 
            "born_date": "19.04.1941", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 279, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. iur. Georg", 
            "name_last": "N\u00c3\u00bc\u00c3\u009flein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/N/nuesslein_georg.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                365
            ], 
            "born_date": "10. April 1969", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 280, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wilfried", 
            "name_last": "Oellers", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/oellers_wilfried.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "16. September 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 281, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Oppermann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/oppermann_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8, 
                197
            ], 
            "born_date": "27. April 1954; evangelisch-lutherisch; vier Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Florian", 
            "name_last": "O\u00c3\u009fner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/ossner_florian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                366
            ], 
            "born_date": "5. Juli 1980", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 282, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Friedrich", 
            "name_last": "Ostendorff", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/ostendorff_friedrich.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                367
            ], 
            "born_date": "12. Januar 1953", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 62, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Tim", 
            "name_last": "Ostermann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/ostermann_tim.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "16. Juni 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 283, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Henning", 
            "name_last": "Otte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/otte_henning.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                368, 
                8
            ], 
            "born_date": "27. Oktober 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 284, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Cem", 
            "name_last": "\u00c3\u0096zdemir", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/oezdemir_cem.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                369
            ], 
            "born_date": "21. Dezember 1965", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 285, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Mahmut", 
            "name_last": "\u00c3\u0096zdemir (Duisburg)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/oezdemir_mahmut.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                370, 
                371
            ], 
            "born_date": "23. Juni 1987", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 141, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Aydan", 
            "name_last": "\u00c3\u0096zo\u011fuz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/O/oezoguz_aydan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                372, 
                373, 
                112
            ], 
            "born_date": "31. Mai 1967; verheiratet; ein Kind.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingrid", 
            "name_last": "Pahlmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pahlmann_ingrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                374
            ], 
            "born_date": "1. Dezember 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 286, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sylvia", 
            "name_last": "Pantel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pantel_sylvia.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "1. Januar 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Markus", 
            "name_last": "Paschke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/paschke_markus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "8. Juni 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 22, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martin", 
            "name_last": "Patzelt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/patzelt_martin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                375
            ], 
            "born_date": "23. Juli 1947", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 287, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Martin", 
            "name_last": "P\u00c3\u00a4tzold", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/paetzold_martin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                143
            ], 
            "born_date": "6. September 1984", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 288, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Petra", 
            "name_last": "Pau", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pau_petra.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                36, 
                90
            ], 
            "born_date": "9. August 1963", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Lisa", 
            "name_last": "Paus", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/paus_lisa.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                273
            ], 
            "born_date": "19. September 1968", 
            "party": 2, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 289, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Petry", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/petry_christian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                39
            ], 
            "born_date": "15.03.1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 172, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Harald", 
            "name_last": "Petzold (Havelland)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/petzold_harald.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                376
            ], 
            "born_date": "28.03.1962", 
            "party": 0, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 290, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulrich", 
            "name_last": "Petzold", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/petzold_ulrich.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                34
            ], 
            "born_date": "23. September 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 291, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Joachim", 
            "name_last": "Pfeiffer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pfeiffer_joachim.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                365
            ], 
            "born_date": "25. April 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 292, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sibylle", 
            "name_last": "Pfeiffer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pfeiffer_sibylle.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                377
            ], 
            "born_date": "16. Oktober 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 293, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jeannine", 
            "name_last": "Pflugradt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pflugradt_jeannine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                378
            ], 
            "born_date": "16. Juli 1973", 
            "party": 3, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 294, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Detlev", 
            "name_last": "Pilger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pilger_detlev.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                379
            ], 
            "born_date": "29. April 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 112, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Richard", 
            "name_last": "Pitterle", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pitterle_richard.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                380
            ], 
            "born_date": "2.M\u00c3\u00a4rz 1959", 
            "party": 0, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 295, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ronald", 
            "name_last": "Pofalla", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pofalla_ronald.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                381, 
                382
            ], 
            "born_date": "15. Mai 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 296, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Eckhard", 
            "name_last": "Pols", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pols_eckhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                383
            ], 
            "born_date": "14. M\u00c3\u00a4rz 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 297, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "Poschmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/poschmann_sabine.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                384
            ], 
            "born_date": "4. Oktober 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 298, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Joachim", 
            "name_last": "Po\u00c3\u009f", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/poss_joachim.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                385
            ], 
            "born_date": "27. Dezember 1948; verheiratet; drei Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Achim", 
            "name_last": "Post (Minden)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/post_achim.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                295
            ], 
            "born_date": "2. Mai 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 299, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Florian", 
            "name_last": "Post", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/post_florian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                386
            ], 
            "born_date": "27. Mai 1981", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 300, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Brigitte", 
            "name_last": "Pothmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pothmer_brigitte.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                174
            ], 
            "born_date": "10. Februar 1955", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 301, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Wilhelm", 
            "name_last": "Priesmeier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/priesmeier_wilhelm.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                387
            ], 
            "born_date": "25. Juli 1954", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 302, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Florian", 
            "name_last": "Pronold", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/P/pronold_florian.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                388, 
                222, 
                223, 
                51
            ], 
            "born_date": "28. Dezember 1972", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 303, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Sascha", 
            "name_last": "Raabe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/raabe_sascha.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                35
            ], 
            "born_date": "10. Juni 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 71, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Simone", 
            "name_last": "Raatz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/raatz_simone.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                389
            ], 
            "born_date": "25. Dezember 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 304, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martin", 
            "name_last": "Rabanus", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rabanus_martin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                390
            ], 
            "born_date": "2. September 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 209, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Rachel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rachel_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                391, 
                163
            ], 
            "born_date": "17. Mai 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 276, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kerstin", 
            "name_last": "Radomski", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/radomski_kerstin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                89
            ], 
            "born_date": "1. November 1974", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 305, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexander", 
            "name_last": "Radwan", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/radwan_alexander.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                392, 
                51
            ], 
            "born_date": "30. August 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alois", 
            "name_last": "Rainer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rainer_alois.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84, 
                393
            ], 
            "born_date": "7. Januar 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 306, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Peter", 
            "name_last": "Ramsauer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/ramsauer_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                365, 
                394, 
                395, 
                396
            ], 
            "born_date": "10. Februar 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Mechthild", 
            "name_last": "Rawert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rawert_mechthild.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                4, 
                174
            ], 
            "born_date": "3. November 1957; R\u00c3\u00b6misch-Katholisch; ledig.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stefan", 
            "name_last": "Rebmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rebmann_stefan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "20. Juni 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Eckhardt", 
            "name_last": "Rehberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rehberg_eckhardt.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                397
            ], 
            "born_date": "3. April 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 307, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katherina", 
            "name_last": "Reiche (Potsdam)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/reiche_katherina.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                21, 
                398
            ], 
            "born_date": "16. Juli 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 308, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gerold", 
            "name_last": "Reichenbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/reichenbach_gerold.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                157
            ], 
            "born_date": "28. September 1953", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 309, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Carola", 
            "name_last": "Reimann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/reimann_carola.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                399
            ], 
            "born_date": "25. August 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 310, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martina", 
            "name_last": "Renner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/renner_martina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                87
            ], 
            "born_date": "11. M\u00c3\u00a4rz 1967", 
            "party": 0, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 46, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Lothar", 
            "name_last": "Riebsamen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/riebsamen_lothar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84
            ], 
            "born_date": "24.09.1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 311, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Josef", 
            "name_last": "Rief", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rief_josef.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                400
            ], 
            "born_date": "13. April 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 312, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Heinz", 
            "name_last": "Riesenhuber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/riesenhuber_heinz.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                401, 
                402
            ], 
            "born_date": "1. Dezember 1935", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 71, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas", 
            "name_last": "Rimkus", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rimkus_andreas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                403
            ], 
            "born_date": "24. Dezember 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "S\u00c3\u00b6nke", 
            "name_last": "Rix", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rix_soenke.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                404
            ], 
            "born_date": "3. Dezember 1975", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 313, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dennis", 
            "name_last": "Rohde", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rohde_dennis.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "24.06.1986", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 259, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johannes", 
            "name_last": "R\u00c3\u00b6ring", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roering_johannes.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                400
            ], 
            "born_date": "16. Mai 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 314, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Martin", 
            "name_last": "Rosemann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rosemann_martin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                274
            ], 
            "born_date": "20. Oktober 1976", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 315, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ren\u00c3\u00a9", 
            "name_last": "R\u00c3\u00b6spel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roespel_rene.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                405
            ], 
            "born_date": "9. Juli 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 88, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Ernst Dieter", 
            "name_last": "Rossmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rossmann_ernst_dieter.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                406
            ], 
            "born_date": "4. Februar 1951", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 316, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Tabea", 
            "name_last": "R\u00c3\u00b6\u00c3\u009fner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roessner_tabea.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                101
            ], 
            "born_date": "7. Dezember 1966", 
            "party": 2, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 317, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Claudia", 
            "name_last": "Roth (Augsburg)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roth_claudia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                284, 
                90
            ], 
            "born_date": "15.05.1955", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 2, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Roth (Heringen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roth_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                407, 
                29
            ], 
            "born_date": "24. August 1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 318, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Norbert", 
            "name_last": "R\u00c3\u00b6ttgen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/roettgen_norbert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51, 
                6, 
                408
            ], 
            "born_date": "2. Juli 1965", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 319, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Erwin", 
            "name_last": "R\u00c3\u00bcddel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rueddel_erwin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                409
            ], 
            "born_date": "21. Dezember 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 240, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Corinna", 
            "name_last": "R\u00c3\u00bcffer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rueffer_corinna.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                176
            ], 
            "born_date": "11.10.1975", 
            "party": 2, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 320, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Albert", 
            "name_last": "Rupprecht", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/rupprecht_albert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                261
            ], 
            "born_date": "10. Juni 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 321, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Susann", 
            "name_last": "R\u00c3\u00bcthrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/ruethrich_susann.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                262
            ], 
            "born_date": "21. Juli 1977", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 322, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernd", 
            "name_last": "R\u00c3\u00bctzel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/R/ruetzel_bernd.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                410
            ], 
            "born_date": "2. Oktober 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 262, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johann", 
            "name_last": "Saathoff", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/saathoff_johann.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                335
            ], 
            "born_date": "9. Dezember 1967", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 323, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Manuel", 
            "name_last": "Sarrazin", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sarrazin_manuel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                344
            ], 
            "born_date": "6. Februar 1982", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 324, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Annette", 
            "name_last": "Sawade", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sawade_annette.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                389
            ], 
            "born_date": "23. April 1953, evangelisch, verheiratet, drei erwachsene Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hans-Joachim", 
            "name_last": "Schabedoth", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schabedoth_joachim.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                411
            ], 
            "born_date": "20. Januar 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 325, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Anita", 
            "name_last": "Sch\u00c3\u00a4fer (Saalstadt)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schaefer_anita.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                412
            ], 
            "born_date": "9. Juli 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 326, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Axel", 
            "name_last": "Sch\u00c3\u00a4fer (Bochum)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schaefer_axel.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                413
            ], 
            "born_date": "3. August 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 71, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Elisabeth", 
            "name_last": "Scharfenberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/scharfenberg_elisabeth.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                414, 
                415
            ], 
            "born_date": "14. M\u00c3\u00a4rz 1963", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 327, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Wolfgang", 
            "name_last": "Sch\u00c3\u00a4uble", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schaeuble_wolfgang.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                416, 
                417, 
                8
            ], 
            "born_date": "18. September 1942", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 328, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulle", 
            "name_last": "Schauws", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schauws_ulle.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                418
            ], 
            "born_date": "30. April 1966", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 329, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Annette", 
            "name_last": "Schavan", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schavan_annette.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                419, 
                420
            ], 
            "born_date": "10. Juni 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 330, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Nina", 
            "name_last": "Scheer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/scheer_nina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "11. September 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas", 
            "name_last": "Scheuer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/scheuer_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                293, 
                421
            ], 
            "born_date": "26. September 1974", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 303, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Gerhard", 
            "name_last": "Schick", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schick_gerhard.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                265
            ], 
            "born_date": "18. April 1972", 
            "party": 2, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 331, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marianne", 
            "name_last": "Schieder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schieder_marianne.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "23. Mai 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 332, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Udo", 
            "name_last": "Schiefner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schiefner_udo.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                422
            ], 
            "born_date": "7. August 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 333, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karl", 
            "name_last": "Schiewerling", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schiewerling_karl.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                239, 
                423
            ], 
            "born_date": "18. Mai 1951; r\u00c3\u00b6misch-katholisch; verheiratet, drei Kinder.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jana", 
            "name_last": "Schimke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schimke_jana.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                424
            ], 
            "born_date": "6. September 1979.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Norbert", 
            "name_last": "Schindler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schindler_norbert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                425, 
                61, 
                426
            ], 
            "born_date": "15. Oktober 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 334, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Tankred", 
            "name_last": "Schipanski", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schipanski_tankred.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                275, 
                51
            ], 
            "born_date": "30. Dezember 1976; ledig; evangelisch", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Schlecht", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schlecht_michael.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23, 
                265
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1951; verheiratet, zwei\u00c2\u00a0 Kinder.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Dorothee", 
            "name_last": "Schlegel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schlegel_dorothee.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                427
            ], 
            "born_date": "27. April 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 335, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heiko", 
            "name_last": "Schmelzle", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmelzle_heiko.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                42
            ], 
            "born_date": "24. M\u00c3\u00a4rz 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 336, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian", 
            "name_last": "Schmidt (F\u00c3\u00bcrth)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_christian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                428
            ], 
            "born_date": "26. August 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 337, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dagmar", 
            "name_last": "Schmidt (Wetzlar)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_dagmar.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                178, 
                429
            ], 
            "born_date": "13. M\u00c3\u00a4rz 1973", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 338, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Frithjof", 
            "name_last": "Schmidt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_frithjof.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                430
            ], 
            "born_date": "17. April 1953", 
            "party": 2, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 339, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabriele", 
            "name_last": "Schmidt (\u00c3\u009chlingen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_gabriele.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                378
            ], 
            "born_date": "Geboren am\u00c2\u00a0 2. Juli 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 340, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matthias", 
            "name_last": "Schmidt (Berlin)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_matthias.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                431
            ], 
            "born_date": "8. Februar 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 341, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ulla", 
            "name_last": "Schmidt (Aachen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schmidt_ulla.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                36, 
                432, 
                90
            ], 
            "born_date": "13. Juni 1949", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 342, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Carsten", 
            "name_last": "Schneider (Erfurt)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schneider_carsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                352
            ], 
            "born_date": "23. Januar 1976", 
            "party": 3, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 235, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Patrick", 
            "name_last": "Schnieder", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schnieder_patrick.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                84
            ], 
            "born_date": "01. Mai 1968; Geburtsort Kyllburg; r\u00c3\u00b6misch-katholisch; verheiratet.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Andreas", 
            "name_last": "Schockenhoff", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schockenhoff_andreas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                433
            ], 
            "born_date": "23. Februar 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 343, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Nadine", 
            "name_last": "Sch\u00c3\u00b6n (St. Wendel)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schoen_nadine.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                434
            ], 
            "born_date": "5. Juni 1983; r\u00c3\u00b6misch-katholisch; verheiratet.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Kristina", 
            "name_last": "Schr\u00c3\u00b6der (Wiesbaden)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schroeder_kristina.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                13, 
                317, 
                135, 
                318
            ], 
            "born_date": "3. August 1977", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 99, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Ole", 
            "name_last": "Schr\u00c3\u00b6der", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schroeder_ole.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                289, 
                51
            ], 
            "born_date": "27. August 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ursula", 
            "name_last": "Schulte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schulte_ursula.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                435
            ], 
            "born_date": "9. August 1952", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 344, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernhard", 
            "name_last": "Schulte-Dr\u00c3\u00bcggelte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schulte_drueggelte_bernhard.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                436, 
                437
            ], 
            "born_date": "5. Februar 1951", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 345, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Swen", 
            "name_last": "Schulz (Spandau)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schulz_swen.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                438, 
                439
            ], 
            "born_date": "1. M\u00c3\u00a4rz 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kordula", 
            "name_last": "Schulz-Asche", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schulz-asche_kordula.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                351, 
                440
            ], 
            "born_date": "31. Dezember 1956", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Klaus-Peter", 
            "name_last": "Schulze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schulze_klaus-peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                441
            ], 
            "born_date": "3. Juli 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 346, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Uwe", 
            "name_last": "Schummer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schummer_uwe.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                442, 
                93
            ], 
            "born_date": "14. November 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 347, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ewald", 
            "name_last": "Schurer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schurer_ewald.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                443, 
                319, 
                444
            ], 
            "born_date": "15. April 1954", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 236, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Armin", 
            "name_last": "Schuster (Weil am Rhein)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schuster_armin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                445
            ], 
            "born_date": "20. Mai 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 348, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Frank", 
            "name_last": "Schwabe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schwabe_frank.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                446
            ], 
            "born_date": "12. November 1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 349, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stefan", 
            "name_last": "Schwartze", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schwartze_stefan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                447
            ], 
            "born_date": "23. Mai 1974", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 350, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andreas", 
            "name_last": "Schwarz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schwarz_andreas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                198
            ], 
            "born_date": "3. M\u00c3\u00a4rz 1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 351, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rita", 
            "name_last": "Schwarzel\u00c3\u00bchr-Sutter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schwarzeluehr-sutter_rita.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                448, 
                222, 
                223, 
                79
            ], 
            "born_date": "13. Oktober 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 352, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christina", 
            "name_last": "Schwarzer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/schwarzer_christina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                449
            ], 
            "born_date": "12. September 1976", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Detlef", 
            "name_last": "Seif", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/seif_detlef.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "15. August 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 353, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johannes", 
            "name_last": "Selle", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/selle_johannes.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                450
            ], 
            "born_date": "13. Januar 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 354, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Reinhold", 
            "name_last": "Sendker", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sendker_reinhold.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                451, 
                409
            ], 
            "born_date": "24. Oktober 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 355, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Patrick", 
            "name_last": "Sensburg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sensburg_patrick.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                452, 
                453
            ], 
            "born_date": "25. Juni 1971", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 242, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernd", 
            "name_last": "Siebert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/siebert_bernd.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                454
            ], 
            "born_date": "17. Oktober 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 105, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Carsten", 
            "name_last": "Sieling", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sieling_carsten.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                80
            ], 
            "born_date": "13. Januar 1959", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bremen", 
            "born_place": 356, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Silberhorn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/silberhorn_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                154
            ], 
            "born_date": "12. November 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 357, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johannes", 
            "name_last": "Singhammer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/singhammer_johannes.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                27, 
                51, 
                455
            ], 
            "born_date": "9. Mai 1953", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Petra", 
            "name_last": "Sitte", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sitte_petra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                80
            ], 
            "born_date": "1. Dezember 1960", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 203, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Tino", 
            "name_last": "Sorge", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/sorge_tino.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "4. M\u00c3\u00a4rz 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 358, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Jens", 
            "name_last": "Spahn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/spahn_jens.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                352, 
                293
            ], 
            "born_date": "16. Mai 1980", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 359, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rainer", 
            "name_last": "Spiering", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/spiering_rainer.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                253
            ], 
            "born_date": "27. Januar 1956", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 360, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Norbert", 
            "name_last": "Spinrath", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/spinrath_norbert.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                187
            ], 
            "born_date": "26. September 1957", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 161, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Svenja", 
            "name_last": "Stadler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stadler_svenja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                456
            ], 
            "born_date": "26. August 1976", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 248, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Martina", 
            "name_last": "Stamm-Fibich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stamm-fibich_martina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                457, 
                458
            ], 
            "born_date": "23. April 1965", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 361, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Carola", 
            "name_last": "Stauche", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stauche_carola.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                459, 
                248
            ], 
            "born_date": "10. Mai 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 362, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Frank", 
            "name_last": "Steffel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steffel_frank.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                143
            ], 
            "born_date": "02. M\u00c3\u00a4rz 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sonja", 
            "name_last": "Steffen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steffen_sonja.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "22. Oktober 1963", 
            "party": 3, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 363, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Wolfgang", 
            "name_last": "Stefinger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stefinger_wolfgang.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                460
            ], 
            "born_date": "20. April 1985", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 20, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Albert", 
            "name_last": "Stegemann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stegemann_albert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                61
            ], 
            "born_date": "9. M\u00c3\u00a4rz 1976", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 82, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Stein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stein_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "18. Januar 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 81, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Erika", 
            "name_last": "Steinbach", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steinbach_erika.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                461, 
                462, 
                463
            ], 
            "born_date": "25. Juli 1943", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 364, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peer", 
            "name_last": "Steinbr\u00c3\u00bcck", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steinbrueck_peer.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                11
            ], 
            "born_date": "10.01.1947", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sebastian", 
            "name_last": "Steineke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steineke_sebastian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "19. Juni 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Johannes", 
            "name_last": "Steiniger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steiniger_johannes.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                464
            ], 
            "born_date": "18. Juni 1987", 
            "party": 1, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 365, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kersten", 
            "name_last": "Steinke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steinke_kersten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                465
            ], 
            "born_date": "7. Dezember 1958", 
            "party": 0, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 366, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Frank-Walter", 
            "name_last": "Steinmeier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/steinmeier_frank_walter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                466, 
                51
            ], 
            "born_date": "5. Januar 1956", 
            "party": 3, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 367, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christian Freiherr von", 
            "name_last": "Stetten", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stetten_christian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                319, 
                342
            ], 
            "born_date": "24. Juli 1970", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 368, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dieter", 
            "name_last": "Stier", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stier_dieter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                119
            ], 
            "born_date": "29.06.1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 369, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Rita", 
            "name_last": "Stockhofe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stockhofe_rita.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                467
            ], 
            "born_date": "1. November 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 370, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gero", 
            "name_last": "Storjohann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/storjohann_gero.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                319
            ], 
            "born_date": "12. Februar 1958", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 371, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stephan", 
            "name_last": "Stracke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stracke_stephan.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "1. April 1974", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 372, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christoph", 
            "name_last": "Str\u00c3\u00a4sser", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/straesser_christoph.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "12. Juni 1949", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 373, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Max", 
            "name_last": "Straubinger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/straubinger_max.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                468, 
                469, 
                61
            ], 
            "born_date": "12. August 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 374, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Matth\u00c3\u00a4us", 
            "name_last": "Strebl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/strebl_matthaeus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                352
            ], 
            "born_date": "1. M\u00c3\u00a4rz 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 375, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Wolfgang", 
            "name_last": "Strengmann-Kuhn", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/strengmann_kuhn_wolfgang.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                470
            ], 
            "born_date": "20. Mai 1964", 
            "party": 2, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 376, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karin", 
            "name_last": "Strenz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/strenz_karin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                471
            ], 
            "born_date": "14. Oktober 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 377, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Stritzl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stritzl_thomas.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "22. September 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hans-Christian", 
            "name_last": "Str\u00c3\u00b6bele", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stroebele_hans_christian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "7. Juni 1939", 
            "party": 2, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 184, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Strobl (Heilbronn)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/strobl_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "17. M\u00c3\u00a4rz 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 378, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Lena", 
            "name_last": "Strothmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/strothmann_lena.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                472, 
                473
            ], 
            "born_date": "20. Dezember 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 379, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "St\u00c3\u00bcbgen", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/stuebgen_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                474, 
                475
            ], 
            "born_date": "17. Oktober 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 380, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Sabine", 
            "name_last": "S\u00c3\u00bctterlin-Waack", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/S/suetterlin-waack_sabine.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "15. Februar 1958, verheiratet, zwei Kinder, evangelisch-lutherisch.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kerstin", 
            "name_last": "Tack", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tack_kerstin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                174
            ], 
            "born_date": "11. November 1968", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 381, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Kirsten", 
            "name_last": "Tackmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tackmann_kirsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                476, 
                477
            ], 
            "born_date": "24. September 1960", 
            "party": 0, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 382, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Azize", 
            "name_last": "Tank", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tank_azize.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                478
            ], 
            "born_date": "1. Januar 1950.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Peter", 
            "name_last": "Tauber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tauber_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                344
            ], 
            "born_date": "22.08.1974", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 71, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Claudia", 
            "name_last": "Tausend", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tausend_claudia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                332
            ], 
            "born_date": "Geboren", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 282, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Frank", 
            "name_last": "Tempel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tempel_frank.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                479
            ], 
            "born_date": "19. Januar 1969", 
            "party": 0, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 383, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Harald", 
            "name_last": "Terpe", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/terpe_harald.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                78
            ], 
            "born_date": "17. Juli 1954", 
            "party": 2, 
            "ward": "Mecklenburg-Vorpommern", 
            "born_place": 384, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Thews", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/thews_michael.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                480
            ], 
            "born_date": "6. September 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 30, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Franz", 
            "name_last": "Th\u00c3\u00b6nnes", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/thoennes_franz.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                239, 
                23, 
                49
            ], 
            "born_date": "16. September 1954", 
            "party": 3, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 86, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Wolfgang", 
            "name_last": "Tiefensee", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tiefensee_wolfgang.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                481
            ], 
            "born_date": "4. Januar 1955", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 385, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Antje", 
            "name_last": "Tillmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tillmann_antje.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                482
            ], 
            "born_date": "28. August 1964", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 19, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Astrid", 
            "name_last": "Timmermann-Fechter", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/timmermann-fechter_astrid.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                18
            ], 
            "born_date": "22. Juni 1963, verheiratet, evangelisch-lutherisch.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Carsten", 
            "name_last": "Tr\u00c3\u00a4ger", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/traeger_carsten.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                483
            ], 
            "born_date": "25. Oktober 1973", 
            "party": 3, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 386, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Markus", 
            "name_last": "Tressel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/tressel_markus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                484
            ], 
            "born_date": "17.April 1977", 
            "party": 2, 
            "ward": "Saarland", 
            "born_place": 180, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "J\u00c3\u00bcrgen", 
            "name_last": "Trittin", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/trittin_juergen.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                485, 
                26, 
                402
            ], 
            "born_date": "25. Juli 1954", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 22, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Axel", 
            "name_last": "Troost", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/T/troost_axel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                274, 
                103
            ], 
            "born_date": "1. September 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 88, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Hans-Peter", 
            "name_last": "Uhl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/U/uhl_hans_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "5. August 1944", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 216, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Volker", 
            "name_last": "Ullrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/U/ullrich_volker.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                486
            ], 
            "born_date": "14. Oktober 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 312, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Alexander", 
            "name_last": "Ulrich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/U/ulrich_alexander.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23
            ], 
            "born_date": "11. Februar 1971", 
            "party": 0, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": 183, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Arnold", 
            "name_last": "Vaatz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vaatz_arnold.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                56
            ], 
            "born_date": "9. August 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 387, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "R\u00c3\u00bcdiger", 
            "name_last": "Veit", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/veit_ruediger.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                51, 
                487
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1949", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 388, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Oswin", 
            "name_last": "Veith", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/veith_oswin.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                488, 
                489
            ], 
            "born_date": "16. Mai 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 389, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Julia", 
            "name_last": "Verlinden", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/verlinden_julia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                490
            ], 
            "born_date": "18. Januar 1979", 
            "party": 2, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 47, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Thomas", 
            "name_last": "Viesehon", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/viesehon_thomas.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                352
            ], 
            "born_date": "06. August 1973", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 390, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Michael", 
            "name_last": "Vietz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vietz_michael.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                352, 
                80
            ], 
            "born_date": "16. November 1968", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 391, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Volkmar", 
            "name_last": "Vogel (Kleinsaara)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vogel_volkmar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                491
            ], 
            "born_date": "18. Januar 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": 385, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kathrin", 
            "name_last": "Vogler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vogler_kathrin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                18
            ], 
            "born_date": "29. September 1963", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 173, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ute", 
            "name_last": "Vogt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vogt_ute.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "3. Oktober 1964", 
            "party": 3, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 65, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sven", 
            "name_last": "Volmering", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/volmering_sven.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                253, 
                163
            ], 
            "born_date": "15. April 1976", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 392, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dirk", 
            "name_last": "V\u00c3\u00b6pel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/voepel_dirk.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                103
            ], 
            "born_date": "29. Mai 1971", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 130, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Christel", 
            "name_last": "Vo\u00c3\u009fbeck-Kayser", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vossbeck-kayser_christel.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                174
            ], 
            "born_date": "1. Juni 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 393, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kees de", 
            "name_last": "Vries", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/V/vries_kees_de.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                492
            ], 
            "born_date": "30. August 1955", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": 394, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Johann", 
            "name_last": "Wadephul", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wadephul_johann.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "10. Februar 1963", 
            "party": 1, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 175, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Sahra", 
            "name_last": "Wagenknecht", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wagenknecht_sahra.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                129
            ], 
            "born_date": "16. Juli 1969", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 395, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Doris", 
            "name_last": "Wagner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wagner_doris.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                493
            ], 
            "born_date": "28. Januar 1963", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 22, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Beate", 
            "name_last": "Walter-Rosenheimer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/walter-rosenheimer__beate.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                204
            ], 
            "born_date": "20. November 1964", 
            "party": 2, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 396, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marco", 
            "name_last": "Wanderwitz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wanderwitz_marco.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                51
            ], 
            "born_date": "10. Oktober 1975", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 397, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Nina", 
            "name_last": "Warken", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/warken_nina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "15. Mai 1979", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 398, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Halina", 
            "name_last": "Wawzyniak", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wawzyniak_halina.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                25
            ], 
            "born_date": "17. Juli 1973", 
            "party": 0, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 399, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gabi", 
            "name_last": "Weber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weber_gabriele.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                494, 
                495
            ], 
            "born_date": "24. M\u00c3\u00a4rz 1955.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kai", 
            "name_last": "Wegner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wegner_kai.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                496
            ], 
            "born_date": "15. September 1972", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 400, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Albert", 
            "name_last": "Weiler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weiler_albert.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                497
            ], 
            "born_date": "15. Oktober 1965; r\u00c3\u00b6misch-katholisch; verheiratet, ein Kind.", 
            "party": 1, 
            "ward": "Th\u00c3\u00bcringen", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Harald", 
            "name_last": "Weinberg", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weinberg_harald.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                498
            ], 
            "born_date": "13. Februar 1957", 
            "party": 0, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 401, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marcus", 
            "name_last": "Weinberg (Hamburg)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weinberg_marcus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                433
            ], 
            "born_date": "4. Juni 1967", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hamburg", 
            "born_place": 23, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Anja", 
            "name_last": "Weisgerber", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weisgerber_anja.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97
            ], 
            "born_date": "11. M\u00c3\u00a4rz 1976", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 76, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Wei\u00c3\u009f (Emmendingen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weiss_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                499, 
                103
            ], 
            "born_date": "12. M\u00c3\u00a4rz 1956", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 181, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "Weiss (Wesel I)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/weiss_sabine.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97, 
                500
            ], 
            "born_date": "26. Mai 1958", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 402, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Ingo", 
            "name_last": "Wellenreuther", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wellenreuther_ingo.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                501
            ], 
            "born_date": "16. Dezember 1959", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 101, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Karl-Georg", 
            "name_last": "Wellmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wellmann_karl.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                184
            ], 
            "born_date": "18. November 1952", 
            "party": 1, 
            "ward": "Berlin", 
            "born_place": 137, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Marian", 
            "name_last": "Wendt", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wendt_marian.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                275
            ], 
            "born_date": "9. Juni 1985", 
            "party": 1, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 403, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Katrin", 
            "name_last": "Werner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/werner_katrin.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                502
            ], 
            "born_date": "25. Mai 1973, ein Kind.", 
            "party": 0, 
            "ward": "Rheinland-Pfalz", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Bernd", 
            "name_last": "Westphal", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/westphal_bernd.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                23, 
                227
            ], 
            "born_date": "30. September 1960", 
            "party": 3, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 38, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Kai", 
            "name_last": "Whittaker", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/whittaker_kai.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                30
            ], 
            "born_date": "10. April 1985", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 404, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Peter", 
            "name_last": "Wichtel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wichtel_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                327
            ], 
            "born_date": "5. Januar 1949", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 405, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Andrea", 
            "name_last": "Wicklein", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wicklein_andrea.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                503, 
                412
            ], 
            "born_date": "6. M\u00c3\u00a4rz 1958", 
            "party": 3, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 406, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Annette", 
            "name_last": "Widmann-Mauz", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/widmann_mauz_annette.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                139, 
                504
            ], 
            "born_date": "13. Juni 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 216, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dirk", 
            "name_last": "Wiese", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wiese_dirk.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                8
            ], 
            "born_date": "11. Juli 1983", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 242, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heinz", 
            "name_last": "Wiese (Ehingen)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wiese_heinz.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                505
            ], 
            "born_date": "3. April 1945", 
            "party": 1, 
            "ward": "Baden-W\u00c3\u00bcrttemberg", 
            "born_place": 407, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Klaus-Peter", 
            "name_last": "Willsch", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/willsch_klaus_peter.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                274
            ], 
            "born_date": "28. Februar 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 408, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Valerie", 
            "name_last": "Wilms", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wilms_valerie.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                506
            ], 
            "born_date": "22. Januar 1954", 
            "party": 2, 
            "ward": "Schleswig-Holstein", 
            "born_place": 12, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Elisabeth", 
            "name_last": "Winkelmeier-Becker", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/winkelmeier_becker_elisabeth.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                507
            ], 
            "born_date": "15. September 1962", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 409, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Oliver", 
            "name_last": "Wittke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wittke_oliver.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                508
            ], 
            "born_date": "24. September 1966", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 410, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dagmar G.", 
            "name_last": "W\u00c3\u00b6hrl", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/woehrl_dagmar.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                97, 
                509
            ], 
            "born_date": "5. Mai 1954", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 111, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Waltraud", 
            "name_last": "Wolff (Wolmirstedt)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wolff_waltraud.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                471
            ], 
            "born_date": "15. M\u00c3\u00a4rz 1956; evangelisch-lutherisch; verheiratet, vier Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Sachsen-Anhalt", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Birgit", 
            "name_last": "W\u00c3\u00b6llert", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/woellert_brigit.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                510
            ], 
            "born_date": "15. Dezember 1950", 
            "party": 0, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 411, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Barbara", 
            "name_last": "Woltmann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/woltmann_barbara.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                511
            ], 
            "born_date": "23. Januar 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 412, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "J\u00c3\u00b6rn", 
            "name_last": "Wunderlich", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/W/wunderlich_joern.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                512, 
                513
            ], 
            "born_date": "16. Januar 1960", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 413, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "G\u00c3\u00bclistan", 
            "name_last": "Y\u00c3\u00bcksel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Y/yueksel_guelistan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                514
            ], 
            "born_date": "27. M\u00c3\u00a4rz 1962", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 414, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Hubertus", 
            "name_last": "Zdebel", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zdebel_hubertus.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                26
            ], 
            "born_date": "29. Oktober 1954", 
            "party": 0, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 415, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Tobias", 
            "name_last": "Zech", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zech_tobias.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                327
            ], 
            "born_date": "9. Juli 1981", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 416, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Heinrich", 
            "name_last": "Zertik", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zertik_heinrich.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                515
            ], 
            "born_date": "12. Mai 1957", 
            "party": 1, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 417, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Emmi", 
            "name_last": "Zeulner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zeulner_emmi.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                516
            ], 
            "born_date": "27. M\u00c3\u00a4rz 1987", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 418, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dagmar", 
            "name_last": "Ziegler", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/ziegler_dagmar.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                517, 
                518, 
                519
            ], 
            "born_date": "28. September 1960; zwei Kinder.", 
            "party": 3, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": "Not defined", 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Stefan", 
            "name_last": "Zierke", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zierke_stefan.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                312, 
                520
            ], 
            "born_date": "5. Dezember 1970", 
            "party": 3, 
            "ward": "Brandenburg", 
            "born_place": 419, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Prof. Dr. Matthias", 
            "name_last": "Zimmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zimmer_matthias.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                69
            ], 
            "born_date": "3. Mai 1961", 
            "party": 1, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 420, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Dr. Jens", 
            "name_last": "Zimmermann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zimmermann_jens.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                143
            ], 
            "born_date": "9. September 1981", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 421, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Pia", 
            "name_last": "Zimmermann", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zimmermann_pia.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                521
            ], 
            "born_date": "17. September 1956", 
            "party": 0, 
            "ward": "Niedersachsen", 
            "born_place": 221, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Sabine", 
            "name_last": "Zimmermann (Zwickau)", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zimmermann_sabine.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                522
            ], 
            "born_date": "30. Dezember 1960", 
            "party": 0, 
            "ward": "Sachsen", 
            "born_place": 422, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Manfred", 
            "name_last": "Z\u00c3\u00b6llmer", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zoellmer_manfred.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                523
            ], 
            "born_date": "29. August 1950", 
            "party": 3, 
            "ward": "Nordrhein-Westfalen", 
            "born_place": 423, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Gudrun", 
            "name_last": "Zollner", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zollner_gudrun.html", 
            "voted_by": 0, 
            "profession": [
                378, 
                524
            ], 
            "born_date": "21. Juli 1960", 
            "party": 1, 
            "ward": "Bayern", 
            "born_place": 424, 
            "type": "Abgeordneter"
        }, 
        {
            "name_first": "Brigitte", 
            "name_last": "Zypries", 
            "url": "http://bundestag.de/bundestag/abgeordnete18/biografien/Z/zypries_brigitte.html", 
            "voted_by": 1, 
            "profession": [
                171, 
                525, 
                25
            ], 
            "born_date": "16. November 1953", 
            "party": 3, 
            "ward": "Hessen", 
            "born_place": 425, 
            "type": "Abgeordneter"
        }
    ], 
    "parties": [
        "Die Linke", 
        "CDU/CSU", 
        "B\u00c3\u00bcndnis 90/Die Gr\u00c3\u00bcnen", 
        "SPD"
    ], 
    "type": "AbgeordnetenCollection", 
    "properties": {}
}